{"abandono": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "aceitar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>aceitar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >aceitar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >aceitar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >aceitar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">aceitando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aceitado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aceitados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aceitada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aceitadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">aceito</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitas</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceita</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">aceitaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">aceitei</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitou</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">aceitara</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitara</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">aceitarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">aceite</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceites</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceite</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceiten</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">aceitase</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitases</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitase</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceit\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceit\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >aceitar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >aceitar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">aceita</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceite</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitade</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceiten</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">aceites</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceite</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceitedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aceiten</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Acesso": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "acompanhar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >\u00a0 \u00a0 <img alt=\"Blason Languedoc.svg\" data-file-height=\"660\" data-file-width=\"600\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/14px-Blason_Languedoc.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/21px-Blason_Languedoc.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/28px-Blason_Languedoc.svg.png 2x\" width=\"14\"/> Lengadocian (Central Occitan)</div><div align=\"center\" ><table style=\"width: 100%; background:#F0F0F0\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">simple</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">compound</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"3\">acompanhar</td><td colspan=\"3\">aver  <span  lang=\"oc\">acompanhat</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhant</span></span></td><td colspan=\"3\"><b>use gerund of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</b></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhat</span></span></td><td colspan=\"3\">\u2014</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"7\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\">ieu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">el</th><th style=\"background:#c0cfe4\">nosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">vosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"oc\">acompanhi</span></td><td><span  lang=\"oc\">acompanhas</span></td><td><span  lang=\"oc\">acompanha</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanham</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">acompanhan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhavi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhavas</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhava</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e0vem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e0vetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhavan</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ri</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8res</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8t</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8rem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8retz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ron</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanharai</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhar\u00e0s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhar\u00e0</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanharem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanharetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhar\u00e0n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhari\u00e1i</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhari\u00e1s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhari\u00e1</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhariam</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhariatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhari\u00e1n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#F4C2C2\">conditional 2nd form</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ras</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanheram</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanheratz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ran</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#c0cfe4\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present tense of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">past anterior</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the preterite tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the future tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the conditional tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">que ieu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que tu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que el</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que nosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que vosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"oc\">acompanhe</span></td><td><span  lang=\"oc\">acompanhes</span></td><td><span  lang=\"oc\">acompanhe</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">acompanhen</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ssi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8sses</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8sse</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ssem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8ssetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanh\u00e8sson</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">past</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">nosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">vosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th></tr><tr><td></td><td><span  lang=\"oc\">acompanha</span></td><td></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">acompanhatz</span></span></td><th style=\"background:#F4C2C2\"><i><b>Now chiefly obsolete, still in use in some Limousin and Vivaro-Alpin dialects</b></i></th></tr><tr><td colspan=\"8\" style=\"text-align:left\"></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "conta": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"background:#CDC3CA\">\u00a0 \u00a0 conjugation of <i  lang=\"ro\">conta</i> <small> (first conjugation, -ez- infix)</small></div><div ><table  style=\"text-align:center;background:#F0F0F0\" width=\"100%\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"infinitiv\">infinitive</span></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"ro\">a <strong >conta</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"gerunziu\">gerund</span></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"ro\">cont\u00e2nd</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"participiu\">past participle</span></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"ro\">contat</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">number</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">1st person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">2nd person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">3rd person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">1st person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">2nd person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">3rd person</th></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"indicativ\">indicative</span></th><th style=\"background:#BCB2B9\"></th><th style=\"background:#BCB2B9\">eu</th><th style=\"background:#BCB2B9\">tu</th><th style=\"background:#BCB2B9\">el/ea</th><th style=\"background:#BCB2B9\">noi</th><th style=\"background:#BCB2B9\">voi</th><th style=\"background:#BCB2B9\">ei/ele</th></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"prezent\">present</span></th><td><span  lang=\"ro\">contez</span></td><td><span  lang=\"ro\">contezi</span></td><td><span  lang=\"ro\">conteaz\u0103</span></td><td><span  lang=\"ro\">cont\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">conta\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">conteaz\u0103</span></td></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"imperfect\">imperfect</span></th><td><span  lang=\"ro\">contam</span></td><td><span  lang=\"ro\">contai</span></td><td><span  lang=\"ro\"><strong >conta</strong></span></td><td><span  lang=\"ro\">contam</span></td><td><span  lang=\"ro\">conta\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">contau</span></td></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"perfect simplu\">simple perfect</span></th><td><span  lang=\"ro\">contai</span></td><td><span  lang=\"ro\">conta\u0219i</span></td><td><span  lang=\"ro\">cont\u0103</span></td><td><span  lang=\"ro\">contar\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">contar\u0103\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">contar\u0103</span></td></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"mai mult ca perfect\">pluperfect</span></th><td><span  lang=\"ro\">contasem</span></td><td><span  lang=\"ro\">contase\u0219i</span></td><td><span  lang=\"ro\">contase</span></td><td><span  lang=\"ro\">contaser\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">contaser\u0103\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">contaser\u0103</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#CDC3CA\"><span title=\"conjunctiv\">subjunctive</span></th><th style=\"background:#CDC3CA\"></th><th style=\"background:#CDC3CA\">eu</th><th style=\"background:#CDC3CA\">tu</th><th style=\"background:#CDC3CA\">el/ea</th><th style=\"background:#CDC3CA\">noi</th><th style=\"background:#CDC3CA\">voi</th><th style=\"background:#CDC3CA\">ei/ele</th></tr><tr><th style=\"background:#CDC3CA\"><span title=\"prezent\">present</span></th><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 contez</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 contezi</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 conteze</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 cont\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 conta\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 conteze</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"imperativ\">imperative</span></th><th style=\"background:#DED4DB\"></th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th><th style=\"background:#DED4DB\">tu</th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th><th style=\"background:#DED4DB\">voi</th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th></tr><tr><th style=\"background:#DED4DB\">affirmative</th><td></td><td><span  lang=\"ro\">conteaz\u0103</span></td><td></td><td></td><td><span  lang=\"ro\">conta\u021bi</span></td><td></td></tr><tr><th style=\"background:#DED4DB\">negative</th><td></td><td><span  lang=\"ro\">nu <strong >conta</strong></span></td><td></td><td></td><td><span  lang=\"ro\">nu conta\u021bi</span></td><td></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "acusar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">acusar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >acusar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">acusando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">acus\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">acusada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">acusao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">acusaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">acusaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">acuso</span></td><td><span  lang=\"ast\">acuses</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusa</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">acusaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">acus\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusabeis</span>, <span  lang=\"ast\">acusabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusasti</span>, <span  lang=\"ast\">acusesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusastis</span>, <span  lang=\"ast\">acusestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">acusare</span>, <span  lang=\"ast\">acusara</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusares</span>, <span  lang=\"ast\">acusaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusare</span>, <span  lang=\"ast\">acusara</span></td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">acus\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusareis</span>, <span  lang=\"ast\">acusarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusaren</span>, <span  lang=\"ast\">acusaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">acusar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">acusar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">acuse</span></td><td><span  lang=\"ast\">acuses</span>, <span  lang=\"ast\">acusas</span></td><td><span  lang=\"ast\">acuse</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusen</span>, <span  lang=\"ast\">acusan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">acusare</span>, <span  lang=\"ast\">acusara</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusares</span>, <span  lang=\"ast\">acusaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusare</span>, <span  lang=\"ast\">acusara</span></td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">acus\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusareis</span>, <span  lang=\"ast\">acusarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">acusaren</span>, <span  lang=\"ast\">acusaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">acusa</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">acus\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "alcan\u00e7ar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>alcan\u00e7ar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li>The last letter <i>\u00e7</i> is changed to <i>c</i> depending on the following vowel, resulting in these three possible sequences: -\u00e7a-, -ce- and -\u00e7o-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar</i>, <i  lang=\"pt\">come\u00e7ar</i>, <i  lang=\"pt\">la\u00e7ar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alcan\u00e7ar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alcan\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alcan\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7armos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7arem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7adas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7o</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7avas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7avam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7amos</span><br/><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7astes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7arei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7areis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7arias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7aria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcance</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcances</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcance</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcanceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7asses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7assem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alcan\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alcan\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7armos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7arem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcance</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcan\u00e7ai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcances</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcance</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcanceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alcancem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "reconhecer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>reconhecer</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-er</b> group.</li><li>The last letter <i>c</i> is changed to <i>\u00e7</i> depending on the following vowel, resulting in these four possible sequences: -\u00e7a-, -ce-, -ci- and -\u00e7o-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">acontecer</i>, <i  lang=\"pt\">amanhecer</i>, <i  lang=\"pt\">carecer</i>, <i  lang=\"pt\">conhecer</i>, <i  lang=\"pt\">descer</i>, <i  lang=\"pt\">esquecer</i>, <i  lang=\"pt\">merecer</i>, <i  lang=\"pt\">parecer</i>, <i  lang=\"pt\">reconhecer</i>, <i  lang=\"pt\">tecer</i>, <i  lang=\"pt\">vencer</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >reconhecer</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >reconhecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >reconhecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7o</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhec\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhec\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheciam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheci</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceu</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecestes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhec\u00earamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhec\u00eareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecerei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecer\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecer\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecereis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecer\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecerias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecer\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecer\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceriam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecesses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhec\u00eassemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhec\u00easseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecessem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >reconhecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconheceres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >reconhecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhecei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">reconhe\u00e7am</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "adquirir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">adquirir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adquirit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adquirida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adquirits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adquirides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiririen</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquir\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquirim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquiriu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adquireixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Aja": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "adaptar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">adaptar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adaptat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adaptada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adaptats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">adaptades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapto</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapta</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapten</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapt\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapta</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adapteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">adaptin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "adicionar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"width: 40em;\"><div >\u00a0 \u00a0 Conjugation of <span lang=\"io\" style=\"font-style:italic;\">adicionar</span></div><div ><table  style=\"background-color:#F9F9F9;border-collapse:separate;border-spacing:2px;width:100%\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\"><img alt=\"\" data-file-height=\"1000\" data-file-width=\"1000\" decoding=\"async\" height=\"50\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Jank%C3%B3-stelo.svg/50px-Jank%C3%B3-stelo.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Jank%C3%B3-stelo.svg/75px-Jank%C3%B3-stelo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Jank%C3%B3-stelo.svg/100px-Jank%C3%B3-stelo.svg.png 2x\" width=\"50\"/></td><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">present</th><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">past</th><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">future</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">infinitive</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\"><strong >adicionar</strong></span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionir</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionor</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">tense</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionas</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionis</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionos</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">conditional</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionus</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">imperative</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionez</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">adjective active participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionanta</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicioninta</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adiciononta</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">adverbial active participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionante</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicioninte</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adiciononte</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">nominal active participle</th><th style=\"background-color:#c8dfef;\">singular</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionanto</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicioninto</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adiciononto</span></td></tr><tr><th style=\"background-color:#c8dfef;\">plural</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionanti</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicioninti</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adiciononti</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">adjective passive participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionata</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionita</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionota</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">adverbial passive participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionate</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionite</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionote</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background-color:#c8dfef;\">nominal passive participle</th><th style=\"background-color:#c8dfef;\">singular</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionato</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionito</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionoto</span></td></tr><tr><th style=\"background-color:#c8dfef;\">plural</th><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionati</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicioniti</span></td><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#F9F9F9;\"><span  lang=\"io\">adicionoti</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Morada": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "admirar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">admirar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">admirar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">admirant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">admirat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">admirada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">admirats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">admirades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiro</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admira</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiraria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiris</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiressis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admir\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiressin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admira</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admiri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">admirin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Admitem": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "adotar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>adotar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >adotar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >adotar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >adotar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adoto</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adota</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adot\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adot\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotamos</span><br/><span  lang=\"pt\">adot\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adot\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adot\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adote</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adote</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adoteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adot\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adot\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >adotar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >adotar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adota</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adote</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adote</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adoteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">adotem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Avan\u00e7ar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "Anunciar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "Adendo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "afetar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>afetar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >afetar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >afetar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >afetar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afeto</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afeta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afet\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afet\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetamos</span><br/><span  lang=\"pt\">afet\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afet\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afet\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afeteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afet\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afet\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >afetar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >afetar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afeta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afeteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">afetem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "proporcionar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">proporcionar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">proporcionat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">proporcionada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">proporcionats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">proporcionades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporciono</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporciones</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporciona</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcioneu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcioni</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcioni</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcioneu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcion\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporciona</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcioni</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcioneu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">proporcionin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "era": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  id=\"Translations-time_period\"><div  style=\"text-align:left;\">time period</div><div ><table  data-gloss=\"time period\" role=\"presentation\" style=\"width:100%;\"><tbody><tr><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; width:48%; text-align:left;\"><ul><li>Albanian: <span  lang=\"sq\">er\u00eb</span><span >\u00a0(sq)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"sq\">epok\u00eb</span><span >\u00a0(sq)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Arabic: <span  lang=\"ar\">\u0639\u064e\u0635\u0652\u0631</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">\u02bfa\u1e63r</span><span >)</span>, <span  lang=\"ar\">\u0639\u064f\u0635\u064f\u0648\u0631</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">\u02bfu\u1e63\u016br</span><span >)</span>, <span  lang=\"ar\">\u0632\u064e\u0645\u064e\u0627\u0646</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">zam\u0101n</span><span >)</span></li><li>Armenian: <span  lang=\"hy\">\u0564\u0561\u0580\u0561\u0577\u0580\u057b\u0561\u0576</span><span >\u00a0(hy)</span> <span >(</span><span  lang=\"hy-Latn\">dara\u0161r\u01f0an</span><span >)</span>, <span  lang=\"hy\">\u056a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0577\u0580\u057b\u0561\u0576</span><span >\u00a0(hy)</span> <span >(</span><span  lang=\"hy-Latn\">\u017eamanaka\u0161r\u01f0an</span><span >)</span></li><li>Asturian: <span  lang=\"ast\">era</span><span >\u00a0(ast)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ast\">\u00e9poca</span><span >\u00a0(ast)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Azerbaijani: <span  lang=\"az\">\u0259sr</span><span >\u00a0(az)</span>, <span  lang=\"az\">d\u00f6vr</span><span >\u00a0(az)</span>, <span  lang=\"az\">era</span>, <span  lang=\"az\">zaman</span><span >\u00a0(az)</span></li><li>Bashkir: <span  lang=\"ba\">\u0434\u04d9\u04af\u0435\u0440</span> <span >(</span><span  lang=\"ba-Latn\">d\u00e4wer</span><span >)</span>, <span  lang=\"ba\">\u0437\u0430\u043c\u0430\u043d</span> <span >(</span><span  lang=\"ba-Latn\">zaman</span><span >)</span></li><li>Belarusian: <span  lang=\"be\">\u044d\u0301\u0440\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">\u00e9ra</span><span >)</span>, <span  lang=\"be\">\u044d\u043f\u043e\u0301\u0445\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">ep\u00f3xa</span><span >)</span></li><li>Bengali: <span  lang=\"bn\">\u099c\u09ae\u09be\u09a8\u09be</span><span >\u00a0(bn)</span> <span >(</span><span  lang=\"bn-Latn\">z\u00f4mana</span><span >)</span>, <span  lang=\"bn\">\u09af\u09c1\u0997</span> <span >(</span><span  lang=\"bn-Latn\">jug</span><span >)</span>, <span  lang=\"bn\">\u0995\u09be\u09b2</span> <span >(</span><span  lang=\"bn-Latn\">kal</span><span >)</span></li><li>Breton: <span  lang=\"br\">amzervezh</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, -io\u00f9, <span  lang=\"br\">hoalad</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, -o\u00f9</li><li>Bulgarian: <span  lang=\"bg\">\u0435\u0301\u0440\u0430</span><span >\u00a0(bg)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"bg-Latn\">\u00e9ra</span><span >)</span>, <span  lang=\"bg\">\u0435\u043f\u043e\u0301\u0445\u0430</span><span >\u00a0(bg)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"bg-Latn\">ep\u00f3ha</span><span >)</span></li><li>Burmese: <span  lang=\"my\">\u1001\u1031\u1010\u103a</span><span >\u00a0(my)</span> <span >(</span><span  lang=\"my-Latn\">hket</span><span >)</span>, <span  lang=\"my\">\u101a\u102f\u1002\u103a</span><span >\u00a0(my)</span> <span >(</span><span  lang=\"my-Latn\">yug</span><span >)</span></li><li>Catalan: <span  lang=\"ca\">era</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ca\">\u00e8poca</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ca\">per\u00edode</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Chinese:<dl><dd>Mandarin: <span  lang=\"cmn\">\u6642\u4ee3</span><span >\u00a0(zh)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u65f6\u4ee3</span><span >\u00a0(zh)</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">sh\u00edd\u00e0i</span><span >)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u7d00\u5143</span><span >\u00a0(zh)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u7eaa\u5143</span><span >\u00a0(zh)</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">j\u00ecyu\u00e1n</span><span >)</span></dd></dl></li><li>Czech: <span  lang=\"cs\">\u00e9ra</span><span >\u00a0(cs)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"cs\">epocha</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"cs\">obdob\u00ed</span><span >\u00a0(cs)</span>\u00a0<span >n</abbr></span></li><li>Danish: <span  lang=\"da\">\u00e6ra</span>\u00a0<span >c</abbr></span></li><li>Dutch: <span  lang=\"nl\">tijdperk</span><span >\u00a0(nl)</span>\u00a0<span >n</abbr></span>, <span  lang=\"nl\">periode</span><span >\u00a0(nl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"nl\">era</span><span >\u00a0(nl)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nl\">tijdrekening</span><span >\u00a0(nl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Egyptian: <table  dir=\"ltr\"><tbody><tr><td> <table ><tbody><tr> <td><img alt=\"r\" height=\"11\" src=\"/w/extensions/wikihiero/img/hiero_D21.png?9bfb9\" style=\"margin: 1px;\" title=\"D21 [r]\"/><br/><img alt=\"k\" height=\"11\" src=\"/w/extensions/wikihiero/img/hiero_V31.png?70ebb\" style=\"margin: 1px;\" title=\"V31 [k]\"/></td> <td><img alt=\"hrw\" height=\"18\" src=\"/w/extensions/wikihiero/img/hiero_N5.png?08eb7\" style=\"margin: 1px;\" title=\"N5 [hrw]\"/></td></tr></tbody></table> </td></tr></tbody></table> (<span  lang=\"egy\">rk</span>)</li><li>Esperanto: <span  lang=\"eo\">erao</span></li><li>Estonian: <span  lang=\"et\">ajastu</span><span >\u00a0(et)</span></li><li>Finnish: <span  lang=\"fi\">aikakausi</span><span >\u00a0(fi)</span>, <span  lang=\"fi\">ajanjakso</span><span >\u00a0(fi)</span>, <span  lang=\"fi\">aika</span><span >\u00a0(fi)</span></li><li>French: <span  lang=\"fr\">\u00e8re</span><span >\u00a0(fr)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"fr\">p\u00e9riode</span><span >\u00a0(fr)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"fr\">\u00e9poque</span><span >\u00a0(fr)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Galician: <span  lang=\"gl\">era</span><span >\u00a0(gl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"gl\">\u00e9poca</span><span >\u00a0(gl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Georgian: <span  lang=\"ka\">\u10d3\u10e0\u10dd</span><span >\u00a0(ka)</span> <span >(</span><span  lang=\"ka-Latn\">dro</span><span >)</span>, <span  lang=\"ka\">\u10d4\u10e0\u10d0</span> <span >(</span><span  lang=\"ka-Latn\">era</span><span >)</span></li><li>German: <span  lang=\"de\">\u00c4ra</span><span >\u00a0(de)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"de\">Epoche</span><span >\u00a0(de)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Greek: <span  lang=\"el\">\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2</span><span >\u00a0(el)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"el-Latn\">per\u00edodos</span><span >)</span>, <span  lang=\"el\">\u03b5\u03c0\u03bf\u03c7\u03ae</span><span >\u00a0(el)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"el-Latn\">epoch\u00ed</span><span >)</span></li><li>Hebrew: <span  lang=\"he\">\u05e2\u05d9\u05d3\u05df \\ \u05e2\u05b4\u05d3\u05b8\u05bc\u05df</span>\u200e<span >\u00a0(he)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"he-Latn\">id\u00e1n</span><span >)</span>, <span  lang=\"he\">\u05ea\u05b0\u05bc\u05e7\u05d5\u05bc\u05e4\u05b8\u05d4</span>\u200e<span >\u00a0(he)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"he-Latn\">tkuf\u00e1</span><span >)</span></li><li>Hindi: <span  lang=\"hi\">\u092f\u0941\u0917</span><span >\u00a0(hi)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">yug</span><span >)</span>, <span  lang=\"hi\">\u0905\u0928\u0941\u092f\u0941\u0917</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">anuyug</span><span >)</span>, <span  lang=\"hi\">\u091c\u093c\u092e\u093e\u0928\u093e</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">zam\u0101n\u0101</span><span >)</span>, <span  lang=\"hi\">\u0915\u093e\u0932</span><span >\u00a0(hi)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">k\u0101l</span><span >)</span></li><li>Hungarian: <span  lang=\"hu\">kor</span><span >\u00a0(hu)</span>, <span  lang=\"hu\">korszak</span><span >\u00a0(hu)</span>, <span  lang=\"hu\">\u00e9ra</span><span >\u00a0(hu)</span></li><li>Ido: <span  lang=\"io\">ero</span><span >\u00a0(io)</span></li><li>Indonesian: <span  lang=\"id\">era</span><span >\u00a0(id)</span>, <span  lang=\"id\">masa</span><span >\u00a0(id)</span>, <span  lang=\"id\">jaman</span><span >\u00a0(id)</span>, <span  lang=\"id\">periode</span><span >\u00a0(id)</span></li><li>Italian: <span  lang=\"it\">era</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">epoca</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Japanese: <span  lang=\"ja\">\u6642\u4ee3</span><span >\u00a0(ja)</span> <span >(</span><span >\u3058\u3060\u3044, jidai</span><span >)</span>, <span  lang=\"ja\">\u7d00\u5143</span><span >\u00a0(ja)</span> <span >(</span><span >\u304d\u3052\u3093, kigen</span><span >)</span></li><li>Kabuverdianu: <span  lang=\"kea\">idadi</span></li><li>Kazakh: <span  lang=\"kk\">\u0434\u04d9\u0443\u0456\u0440</span><span >\u00a0(kk)</span> <span >(</span><span  lang=\"kk-Latn\">d\u00e4u\u0131r</span><span >)</span>, <span  lang=\"kk\">\u0437\u0430\u043c\u0430\u043d</span> <span >(</span><span  lang=\"kk-Latn\">zaman</span><span >)</span></li><li>Khmer: <span  lang=\"km\">\u179f\u1798\u17d0\u1799</span><span >\u00a0(km)</span> <span >(</span><span  lang=\"km-Latn\">sa\u02bcmay</span><span >)</span>, <span  lang=\"km\">\u1780\u17b6\u179b</span><span >\u00a0(km)</span> <span >(</span><span  lang=\"km-Latn\">kaal</span><span >)</span>, <span  lang=\"km\">\u1799\u17bb\u1782</span><span >\u00a0(km)</span> <span >(</span><span  lang=\"km-Latn\">yuk</span><span >)</span></li><li>Korean: <span  lang=\"ko\">\uc2dc\ub300(\u6642\u4ee3)</span><span >\u00a0(ko)</span> <span >(</span><span  lang=\"ko-Latn\">sidae</span><span >)</span>, <span  lang=\"ko\">\uae30\uc6d0(\u7d00\u5143)</span><span >\u00a0(ko)</span> <span >(</span><span  lang=\"ko-Latn\">giwon</span><span >)</span></li><li>Kurdish:<dl><dd>Northern Kurdish: <span  lang=\"kmr\">dewr</span><span >\u00a0(ku)</span>, <span  lang=\"kmr\">zeman</span><span >\u00a0(ku)</span></dd></dl></li></ul></td><td style=\"width:1%;\"></td><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; text-align:left; width:48%;\"><ul><li>Kyrgyz: <span  lang=\"ky\">\u0434\u043e\u043e\u0440</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">door</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u044d\u0440\u0430</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">era</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0437\u0430\u043c\u0430\u043d</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">zaman</span><span >)</span></li><li>Lao: <span  lang=\"lo\">\u0e8d\u0eb8\u0e81</span> <span >(</span><span  lang=\"lo-Latn\">nyuk</span><span >)</span>, <span  lang=\"lo\">\u0eaa\u0eb0\u0ec3\u0edd</span> <span >(</span><span  lang=\"lo-Latn\">sa mai</span><span >)</span>, <span  lang=\"lo\">\u0eaa\u0ec4\u0ea1</span> <span >(</span><span  lang=\"lo-Latn\">sa mai</span><span >)</span></li><li>Latin: <span  lang=\"la\">aetas</span><span >\u00a0(la)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Latvian: <span  lang=\"lv\">\u0113ra</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"lv\">laikmets</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Lithuanian: <span  lang=\"lt\">era</span><span >\u00a0(lt)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Macedonian: <span  lang=\"mk\">\u0435\u0440\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"mk-Latn\">era</span><span >)</span></li><li>Malay: <span  lang=\"ms\">masa</span><span >\u00a0(ms)</span>, <span  lang=\"ms\">zaman</span><span >\u00a0(ms)</span>, <span  lang=\"ms\">tarikh</span><span >\u00a0(ms)</span></li><li>Mongolian:<dl><dd>Cyrillic: <span  lang=\"mn\">\u0446\u0430\u0433</span><span >\u00a0(mn)</span> <span >(</span><span  lang=\"mn-Latn\">tsag</span><span >)</span>, <span  lang=\"mn\">\u04af\u0435</span><span >\u00a0(mn)</span> <span >(</span><span  lang=\"mn-Latn\">\u00fcy\u00f6</span><span >)</span>, <span  lang=\"mn\">\u044d\u0440\u0438\u043d \u04af\u0435</span> <span >(</span><span  lang=\"mn-Latn\">erin \u00fcy\u00f6</span><span >)</span></dd></dl></li><li>Norwegian:<dl><dd>Bokm\u00e5l: <span  lang=\"nb\">\u00e6ra</span><span >\u00a0(no)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nb\">tidsalder</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nb\">epoke</span><span >\u00a0(no)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nb\">tidsepoke</span>\u00a0<span >m</abbr></span></dd><dd>Nynorsk: <span  lang=\"nn\">\u00e6ra</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nn\">tidsalder</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nn\">epoke</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"nn\">tidsepoke</span>\u00a0<span >m</abbr></span></dd></dl></li><li>Pashto: <span  lang=\"ps\">\u062f\u0648\u0631\u0647</span>\u200e<span >\u00a0(ps)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ps-Latn\">dawr\u00e1</span><span >)</span>, <span  lang=\"ps\">\u0639\u0635\u0631</span>\u200e<span >\u00a0(ps)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ps-Latn\">as\u1d95r</span><span >)</span>, <span  lang=\"ps\">\u0632\u0645\u0627\u0646\u0647</span>\u200e<span >\u00a0(ps)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ps-Latn\">zam\u0101n\u00e1, z\u04d9m\u0101n\u00e1</span><span >)</span></li><li>Persian: <span  lang=\"fa\">\u0639\u0635\u0631</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">'asr</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u062f\u0648\u0631\u0647</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">davre</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u0632\u0645\u0627\u0646</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">zam\u00e2n</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u0632\u0645\u0627\u0646\u0647</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">zam\u00e2ne</span><span >)</span></li><li>Polish: <span  lang=\"pl\">era</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Portuguese: <span  lang=\"pt\">era</span><span >\u00a0(pt)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"pt\">\u00e9poca</span><span >\u00a0(pt)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Romanian: <span  lang=\"ro\">er\u0103</span><span >\u00a0(ro)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ro\">epoc\u0103</span><span >\u00a0(ro)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ro\">perioad\u0103</span><span >\u00a0(ro)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Russian: <span  lang=\"ru\">\u044d\u0301\u0440\u0430</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">\u00e9ra</span><span >)</span>, <span  lang=\"ru\">\u044d\u043f\u043e\u0301\u0445\u0430</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">ep\u00f3xa</span><span >)</span></li><li>Sanskrit: <span  lang=\"sa\">\u092f\u0941\u0917</span><span >\u00a0(sa)</span>\u00a0<span >n</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"sa-Latn\">yuga</span><span >)</span></li><li>Serbo-Croatian:<dl><dd>Cyrillic: <span  lang=\"sh\">\u0435\u0301\u0440\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span></dd><dd>Roman: <span  lang=\"sh\">\u00e9ra</span><span >\u00a0(sh)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></dd></dl></li><li>Slovak: <span  lang=\"sk\">obdobie</span>\u00a0<span >n</abbr></span>, <span  lang=\"sk\">\u00e9ra</span><span >\u00a0(sk)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"sk\">epocha</span><span >\u00a0(sk)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Slovene: <span  lang=\"sl\">era</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Spanish: <span  lang=\"es\">\u00e9poca</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"es\">era</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"es\">per\u00edodo</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Swedish: <span  lang=\"sv\">era</span><span >\u00a0(sv)</span>\u00a0<span >c</abbr></span></li><li>Tagalog: <span  lang=\"tl\">higtion</span></li><li>Tajik: <span  lang=\"tg\">\u0434\u0430\u0432\u0440</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">davr</span><span >)</span>, <span  lang=\"tg\">\u0434\u0430\u0432\u0440\u0430</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">davra</span><span >)</span>, <span  lang=\"tg\">\u0430\u0441\u0440</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">asr</span><span >)</span>, <span  lang=\"tg\">\u0437\u0430\u043c\u043e\u043d</span><span >\u00a0(tg)</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">zamon</span><span >)</span>, <span  lang=\"tg\">\u0437\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">zamona</span><span >)</span></li><li>Tatar: <span  lang=\"tt\">\u0437\u0430\u043c\u0430\u043d</span><span >\u00a0(tt)</span> <span >(</span><span  lang=\"tt-Latn\">zaman</span><span >)</span>, <span  lang=\"tt\">\u0434\u04d9\u0432\u0435\u0440</span><span >\u00a0(tt)</span> <span >(</span><span  lang=\"tt-Latn\">d\u00e4wer</span><span >)</span></li><li>Telugu: <span  lang=\"te\">\u0c36\u0c15\u0c02</span><span >\u00a0(te)</span> <span >(</span><span  lang=\"te-Latn\">\u015baka\u1e41</span><span >)</span>, <span  lang=\"te\">\u0c2f\u0c41\u0c17\u0c02</span><span >\u00a0(te)</span> <span >(</span><span  lang=\"te-Latn\">yuga\u1e41</span><span >)</span></li><li>Thai: <span  lang=\"th\">\u0e2a\u0e21\u0e31\u0e22</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">s\u00e0-m\u01cei</span><span >)</span>, <span  lang=\"th\">\u0e01\u0e32\u0e25</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">gaan</span><span >)</span>, <span  lang=\"th\">\u0e22\u0e38\u0e04</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">y\u00fak</span><span >)</span></li><li>Turkish: <span  lang=\"tr\">\u00e7a\u011f</span><span >\u00a0(tr)</span>, <span  lang=\"tr\">devir</span><span >\u00a0(tr)</span>, <span  lang=\"tr\">as\u0131r</span><span >\u00a0(tr)</span></li><li>Turkmen: <span  lang=\"tk\">d\u00f6w\u00fcr</span>, <span  lang=\"tk\">zaman</span><span >\u00a0(tk)</span></li><li>Ukrainian: <span  lang=\"uk\">\u0435\u0301\u0440\u0430</span><span >\u00a0(uk)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">\u00e9ra</span><span >)</span>, <span  lang=\"uk\">\u0435\u043f\u043e\u0301\u0445\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">ep\u00f3xa</span><span >)</span></li><li>Urdu: <span  lang=\"ur\">\u0632\u0645\u0627\u0646\u06c1</span>\u200e\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ur-Latn\">zam\u0101na</span><span >)</span>, <span  lang=\"ur\">\u062f\u0648\u0631</span>\u200e\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ur-Latn\">daur</span><span >)</span>, <span  lang=\"ur\">\u0639\u0635\u0631\u200e</span>\u200e\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ur-Latn\">'asar</span><span >)</span></li><li>Uyghur: <span  lang=\"ug\">\u062f\u06d5\u06cb\u0631</span>\u200e <span >(</span><span  lang=\"ug-Latn\">dewr</span><span >)</span></li><li>Uzbek: <span  lang=\"uz\">davr</span><span >\u00a0(uz)</span>, <span  lang=\"uz\">era</span><span >\u00a0(uz)</span>, <span  lang=\"uz\">epoxa</span><span >\u00a0(uz)</span>, <span  lang=\"uz\">asr</span><span >\u00a0(uz)</span>, <span  lang=\"uz\">zamon</span><span >\u00a0(uz)</span></li><li>Vietnamese: <span  lang=\"vi\">th\u1eddi \u0111\u1ea1i</span><span >\u00a0(vi)</span> (<span  lang=\"vi\">\u6642\u4ee3</span>), <span  lang=\"vi\">k\u1ec9 nguy\u00ean</span><span >\u00a0(vi)</span> (<span  lang=\"vi\">\u7d00\u5143</span>)</li><li>Zazaki: <span  lang=\"zza\">dem</span><span >\u00a0(diq)</span>, <span  lang=\"zza\">dewr</span><span >\u00a0(diq)</span></li></ul></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "aceita": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "ajuda": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "mirar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >Conjugation of <i><span  lang=\"an\"><strong >mirar</strong></span></i>\u00a0(first conjugation)</div><div ><table style=\"background:#F0F0F0;width:100%;padding:0.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\"\"><span  lang=\"an\"><strong >mirar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">mirau, mirato</span></td><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">mirada, mirata</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">miraus, miratos</span></td><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">miradas, miratas</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">yo</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">t\u00fa</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">\u00e9l</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">nusatros</span><br/><span  lang=\"an\">nusatras</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">busatros</span><br/><span  lang=\"an\">busatras</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">ellos</span>/<span  lang=\"an\">els</span><br/><span  lang=\"an\">ellas</span></th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miro</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miras</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mira</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miramos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miraz</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miraba, mirabe</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirabas</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miraba</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirabanos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirabaz</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miraban</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mir\u00e9</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mir\u00e9s</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mir\u00f3</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miremos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miroron, mir\u00f3n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00e9</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00e1s</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00e1</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miraremos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirarez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00eda</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00edas</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00eda</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00edanos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00edaz</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirar\u00edan</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">yo</th><th style=\"background:#c0e4c0\">t\u00fa</th><th style=\"background:#c0e4c0\">\u00e9l</th><th style=\"background:#c0e4c0\">nusatros<br/>nusatras</th><th style=\"background:#c0e4c0\">busatros<br/>busatras</th><th style=\"background:#c0e4c0\">ellos/els<br/>ellas</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mire</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mires</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mire</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miremos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirase</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirases</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirase</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirasenos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirasez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mirasen</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">t\u00fa</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">busatros<br/>busatras</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">mira</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">miraz</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "alarme": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left;\">Derived terms</div><div  data-column-count=\"2\" style=\"text-align: left;\"><ul><li><span  lang=\"fr\">alarme incendie</span></li><li><span  lang=\"fr\">alarmer</span></li></ul><ul><li><span  lang=\"fr\">alarmiste</span></li><li><span  lang=\"fr\">prendre l'alarme</span></li><li><span  lang=\"fr\">tirer la sonnette d'alarme</span></li></ul></div></div>'></iframe>", "permitir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ir</i> verb <i>permitir</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ir</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">definir</i>, <i  lang=\"pt\">descobrir</i>, <i  lang=\"pt\">desistir</i>, <i  lang=\"pt\">garantir</i>, <i  lang=\"pt\">partir</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >permitir</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >permitir</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitires</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >permitir</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitindo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permito</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permites</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permite</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitimos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permit\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permit\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permiti</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiu</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitimos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitistes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitira</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitira</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permit\u00edramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permit\u00edreis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitir\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitir\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitireis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitir\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitir\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitir\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitiriam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permita</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permita</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitisse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitisses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitisse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permit\u00edssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permit\u00edsseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitissem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >permitir</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitires</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >permitir</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitirem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permite</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permita</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permiti</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permita</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">permitam</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "alterar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">alterar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">alterar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">alterant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">alterat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">alterada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">alterats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">alterades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">altero</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteres</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">altera</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">altereu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteraria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteris</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">altereu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteressis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alter\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteressin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">altera</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alteri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">altereu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">alterin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "quantia": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "analisar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >\u00a0 \u00a0 <img alt=\"Blason Languedoc.svg\" data-file-height=\"660\" data-file-width=\"600\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/14px-Blason_Languedoc.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/21px-Blason_Languedoc.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/28px-Blason_Languedoc.svg.png 2x\" width=\"14\"/> Lengadocian (Central Occitan)</div><div align=\"center\" ><table style=\"width: 100%; background:#F0F0F0\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">simple</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">compound</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"3\">analisar</td><td colspan=\"3\">aver  <span  lang=\"oc\">analisat</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisant</span></span></td><td colspan=\"3\"><b>use gerund of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</b></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisat</span></span></td><td colspan=\"3\">\u2014</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"7\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\">ieu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">el</th><th style=\"background:#c0cfe4\">nosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">vosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"oc\">analisi</span></td><td><span  lang=\"oc\">analisas</span></td><td><span  lang=\"oc\">analisa</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisam</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">analisan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisavi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisavas</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisava</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e0vem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e0vetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisavan</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ri</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8res</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8t</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8rem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8retz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ron</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisarai</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisar\u00e0s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisar\u00e0</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisarem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisaretz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisar\u00e0n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisari\u00e1i</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisari\u00e1s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisari\u00e1</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisariam</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisariatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisari\u00e1n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#F4C2C2\">conditional 2nd form</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ras</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analiseram</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analiseratz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ran</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#c0cfe4\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present tense of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">past anterior</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the preterite tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the future tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the conditional tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">que ieu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que tu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que el</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que nosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que vosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"oc\">analise</span></td><td><span  lang=\"oc\">analises</span></td><td><span  lang=\"oc\">analise</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">analisen</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ssi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8sses</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8sse</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ssem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8ssetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analis\u00e8sson</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">past</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">nosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">vosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th></tr><tr><td></td><td><span  lang=\"oc\">analisa</span></td><td></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">analisatz</span></span></td><th style=\"background:#F4C2C2\"><i><b>Now chiefly obsolete, still in use in some Limousin and Vivaro-Alpin dialects</b></i></th></tr><tr><td colspan=\"8\" style=\"text-align:left\"></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "anunciar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">anunciar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >anunciar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">anunciando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">anunci\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">anunciada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">anunciao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">anunciaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">anunciaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">anuncio</span></td><td><span  lang=\"ast\">anuncies</span></td><td><span  lang=\"ast\">anuncia</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">anuncien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">anunciaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">anunci\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciabeis</span>, <span  lang=\"ast\">anunciabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciasti</span>, <span  lang=\"ast\">anunciesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciastis</span>, <span  lang=\"ast\">anunciestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">anunciare</span>, <span  lang=\"ast\">anunciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciares</span>, <span  lang=\"ast\">anunciaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciare</span>, <span  lang=\"ast\">anunciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">anunci\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciareis</span>, <span  lang=\"ast\">anunciarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciaren</span>, <span  lang=\"ast\">anunciaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">anunciar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">anunciar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">anuncie</span></td><td><span  lang=\"ast\">anuncies</span>, <span  lang=\"ast\">anuncias</span></td><td><span  lang=\"ast\">anuncie</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">anuncien</span>, <span  lang=\"ast\">anuncian</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">anunciare</span>, <span  lang=\"ast\">anunciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciares</span>, <span  lang=\"ast\">anunciaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciare</span>, <span  lang=\"ast\">anunciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">anunci\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciareis</span>, <span  lang=\"ast\">anunciarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">anunciaren</span>, <span  lang=\"ast\">anunciaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">anuncia</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">anunci\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "incomodar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">incomodar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">incomodat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">incomodada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">incomodats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">incomodades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomoda</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomoden</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomod\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomoda</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">incomodin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "responda": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "desculpar-se": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "apelo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "aparecer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>aparecer</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >aparecer</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >aparecer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >aparecer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecerdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">aparecendo</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aparecido</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aparecidos</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aparecida</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">aparecidas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">aparezo</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareces</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparece</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareciamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareciades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00edn</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareciches</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceu</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecestes</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">aparecera</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceras</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecera</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecerades</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">aparecerei</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceriamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceriades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecer\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">apareza</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezas</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareza</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">aparecese</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceses</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecese</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00e9semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparec\u00e9sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecesen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >aparecer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >aparecer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecerdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareceren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">aparece</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareza</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparecede</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">aparezas</span></td><td><span  lang=\"gl\">apareza</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezades</span></td><td><span  lang=\"gl\">aparezan</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Aplique": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "apreciar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">apreciar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >apreciar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">apreciando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">apreci\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">apreciada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">apreciao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">apreciaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">apreciaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">aprecio</span></td><td><span  lang=\"ast\">aprecies</span></td><td><span  lang=\"ast\">aprecia</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">aprecien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">apreciaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">apreci\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciabeis</span>, <span  lang=\"ast\">apreciabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciasti</span>, <span  lang=\"ast\">apreciesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciastis</span>, <span  lang=\"ast\">apreciestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">apreciare</span>, <span  lang=\"ast\">apreciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciares</span>, <span  lang=\"ast\">apreciaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciare</span>, <span  lang=\"ast\">apreciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">apreci\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciareis</span>, <span  lang=\"ast\">apreciarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciaren</span>, <span  lang=\"ast\">apreciaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">apreciar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">apreciar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">aprecie</span></td><td><span  lang=\"ast\">aprecies</span>, <span  lang=\"ast\">aprecias</span></td><td><span  lang=\"ast\">aprecie</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">aprecien</span>, <span  lang=\"ast\">aprecian</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">apreciare</span>, <span  lang=\"ast\">apreciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciares</span>, <span  lang=\"ast\">apreciaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciare</span>, <span  lang=\"ast\">apreciara</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">apreci\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciareis</span>, <span  lang=\"ast\">apreciarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">apreciaren</span>, <span  lang=\"ast\">apreciaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">aprecia</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">apreci\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "abordagem": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "aprovar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">aprovar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">aprovat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">aprovada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">aprovats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">aprovades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aproves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprova</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aproveu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aproven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aproveu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprov\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprova</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aproveu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">aprovin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "argumentar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">argumentar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">argumentat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">argumentada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">argumentats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">argumentades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumento</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenta</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenten</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argument\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenta</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumenteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">argumentin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "surgir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>surgir</i> <span style=\"font-size:90%;\">(see also Appendix:French verbs)</span></div><div align=\"center\" ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%;border-collapse:separate;border-spacing:2px\"><tbody><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"><span title=\"infinitif\">infinitive</span></th><th colspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#e2e4c0\"><small>simple</small></th><td>surgir</td></tr><tr><th colspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#e2e4c0\"><small>compound</small></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\"><i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"1\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"><span title=\"participe pr\u00e9sent\">present participle</span> or <span title=\"\">gerund</span></th><th colspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#e2e4c0\"><small>simple</small></th><td><span  lang=\"fr\">surgissant</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u0251\u0303/</span></span></td></tr><tr><th colspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#e2e4c0\"><small>compound</small></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\"><i>ayant</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"><span title=\"participe pass\u00e9\">past participle</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgi</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#c0cfe4\"><span title=\"indicatif\">indicative</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\">je (j\u2019)</th><th style=\"background:#c0cfe4\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">il, elle, on</th><th style=\"background:#c0cfe4\">nous</th><th style=\"background:#c0cfe4\">vous</th><th style=\"background:#c0cfe4\">ils, elles</th></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#c0cfe4\"><small>(simple<br/>tenses)</small></th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"pr\u00e9sent\">present</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgis</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgis</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgit</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissons</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.se/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissent</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"imparfait\">imperfect</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgissais</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u025b/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissais</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u025b/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissait</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u025b/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissions</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.sj\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissiez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.sje/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissaient</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u025b/</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"pass\u00e9 simple\">past historic</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgis</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgis</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgit</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surg\u00eemes</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292im/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surg\u00eetes</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292it/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgirent</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i\u0281/</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"futur simple\">future</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgirai</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281e/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgiras</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281a/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgira</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281a/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgirons</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgirez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281e/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgiront</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281\u0254\u0303/</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"conditionnel pr\u00e9sent\">conditional</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgirais</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281\u025b/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgirais</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281\u025b/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgirait</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281\u025b/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgirions</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281j\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgiriez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281je/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgiraient</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.\u0281\u025b/</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#c0cfe4\"><small>(compound<br/>tenses)</small></th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"pass\u00e9 compos\u00e9\">present perfect</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">present indicative of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"plus-que-parfait\">pluperfect</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">imperfect indicative of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"pass\u00e9 ant\u00e9rieur\">past anterior</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">past historic of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"futur ant\u00e9rieur\">future perfect</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">future of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"><span title=\"conditionnel pass\u00e9\">conditional perfect</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">conditional of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\"><span title=\"subjonctif\">subjunctive</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\">que je (j\u2019)</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que tu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">qu\u2019il, qu\u2019elle</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que nous</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que vous</th><th style=\"background:#c0e4c0\">qu\u2019ils, qu\u2019elles</th></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\"><small>(simple<br/>tenses)</small></th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\"><span title=\"subjonctif pr\u00e9sent\">present</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgisse</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgisses</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgisse</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissions</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.sj\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissiez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.sje/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissent</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\"><span title=\"subjonctif imparfait\">imperfect</span></th><td><span  lang=\"fr\">surgisse</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgisses</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surg\u00eet</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissions</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.sj\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissiez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.sje/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissent</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292is/</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\"><small>(compound<br/>tenses)</small></th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\"><span title=\"subjonctif pass\u00e9\">past</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">present subjunctive of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\"><span title=\"subjonctif plus-que-parfait\">pluperfect</span></th><th colspan=\"6\" style=\"background:#DEDEDE\">imperfect subjunctive of <i>avoir</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e4d4c0\"><span title=\"imp\u00e9ratif\">imperative</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><s>tu</s></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><s>nous</s></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><s>vous</s></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\"><span title=\"\">simple</span></th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"fr\">surgis</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i/</span></span></td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"fr\">surgissons</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.s\u0254\u0303/</span></span></td><td><span  lang=\"fr\">surgissez</span><br/><span style=\"color:#7F7F7F\"><span >/sy\u0281.\u0292i.se/</span></span></td><td>\u2014</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\"><span title=\"\">compound</span></th><td>\u2014</td><th style=\"background:#DEDEDE\">simple imperative of <i>avoir</i> + past participle</th><td>\u2014</td><th style=\"background:#DEDEDE\">simple imperative of <i>avoir</i> + past participle</th><th style=\"background:#DEDEDE\">simple imperative of <i>avoir</i> + past participle</th><td>\u2014</td></tr><tr><td colspan=\"8\"> The French gerund is usable only with the preposition <i>en</i>.</td></tr><tr><td colspan=\"8\"> In less formal writing or speech, these tenses may be found to have been replaced in the following way:<ul><li>past historic \u2192 present perfect</li><li>past anterior \u2192 pluperfect</li><li>imperfect subjunctive \u2192 present subjunctive</li><li>pluperfect subjunctive \u2192 past subjunctive</li></ul><p>(Christopher Kendris [1995], <i>Master the Basics: French</i>, pp. 77, 78, 79, 81).</p></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "arranjo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "prender pris\u00e3o": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "chegar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>chegar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >chegar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >chegar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">chegares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >chegar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">chegarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">chegando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">chegado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">chegados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">chegada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">chegadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">chego</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegas</span></td><td><span  lang=\"gl\">chega</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegades</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">chegaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">cheguei</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegou</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">chegara</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegara</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">chegarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">chegue</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegues</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegue</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">chegase</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegases</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegase</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheg\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheg\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >chegar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">chegares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >chegar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">chegarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">chega</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegue</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegade</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">chegues</span></td><td><span  lang=\"gl\">chegue</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">cheguen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "perguntar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>perguntar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >perguntar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >perguntar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >perguntar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunto</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntamos</span><br/><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunte</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunte</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunt\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >perguntar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >perguntar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunte</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunte</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">pergunteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">perguntem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "avaliar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>avaliar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >avaliar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >avaliar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >avaliar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalio</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avali\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avali\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliamos</span><br/><span  lang=\"pt\">avali\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avali\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avali\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalies</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalieis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avali\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avali\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >avaliar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >avaliar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalies</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avalieis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">avaliem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "ajudar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">ajudar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">ajudat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">ajudada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">ajudats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">ajudades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajuda</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajuden</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajud\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajuda</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">ajudin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "associado": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "presumir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">presumir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">presumir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">presumint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">presumit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">presumida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">presumits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">presumides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumies</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presum\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">presumeixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "anexar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>anexar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular abundant verb of the <b>-ar</b> group.</li><li>There are additional, shorter past participles without the common letter sequence -ad-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">completar</i>, <i  lang=\"pt\">fritar</i>, <i  lang=\"pt\">salvar</i>, <i  lang=\"pt\">soltar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >anexar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >anexar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >anexar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio irregular\">Short past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexo</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexa</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio regular\">Long past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexa</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anex\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anex\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexamos</span><br/><span  lang=\"pt\">anex\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anex\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anex\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anex\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anex\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >anexar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >anexar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexa</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">anexem</span></td></tr></tbody></table><ul><li> Usually used with auxiliary verbs ser and estar;</li><li> Usually used with auxiliary verbs haver and ter.</li></ul></div></div>'></iframe>", "ataque": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "tentar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>tentar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >tentar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >tentar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">tentares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >tentar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">tentarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">tentando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">tentado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">tentados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">tentada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">tentadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">tento</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentas</span></td><td><span  lang=\"gl\">tenta</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentades</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">tentaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">tentei</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentou</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">tentara</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentara</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">tentarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">tente</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tente</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tenten</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">tentase</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentases</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentase</span></td><td><span  lang=\"gl\">tent\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tent\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >tentar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">tentares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >tentar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">tentarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">tenta</span></td><td><span  lang=\"gl\">tente</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentade</span></td><td><span  lang=\"gl\">tenten</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">tentes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tente</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">tentedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">tenten</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "participar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">participar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >participar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">participando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">particip\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">participada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">participao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">participaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">participaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">participo</span></td><td><span  lang=\"ast\">participes</span></td><td><span  lang=\"ast\">participa</span></td><td><span  lang=\"ast\">participamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">participen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">participaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">participabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">participaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">particip\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">participabeis</span>, <span  lang=\"ast\">participabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">participaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">participasti</span>, <span  lang=\"ast\">participesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">participemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">participastis</span>, <span  lang=\"ast\">participestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">participaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">participare</span>, <span  lang=\"ast\">participara</span></td><td><span  lang=\"ast\">participares</span>, <span  lang=\"ast\">participaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">participare</span>, <span  lang=\"ast\">participara</span></td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">particip\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">participareis</span>, <span  lang=\"ast\">participarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">participaren</span>, <span  lang=\"ast\">participaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">participar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">participaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">participar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">participar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">participar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">participar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">participe</span></td><td><span  lang=\"ast\">participes</span>, <span  lang=\"ast\">participas</span></td><td><span  lang=\"ast\">participe</span></td><td><span  lang=\"ast\">participemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">participen</span>, <span  lang=\"ast\">participan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">participare</span>, <span  lang=\"ast\">participara</span></td><td><span  lang=\"ast\">participares</span>, <span  lang=\"ast\">participaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">participare</span>, <span  lang=\"ast\">participara</span></td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">particip\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">participareis</span>, <span  lang=\"ast\">participarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">participaren</span>, <span  lang=\"ast\">participaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">participa</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">particip\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "atrai": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "m\u00e9dia": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "evitar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">evitar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >evitar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">evitando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">evit\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">evitada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">evitao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">evitaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">evitaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">evito</span></td><td><span  lang=\"ast\">evites</span></td><td><span  lang=\"ast\">evita</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">eviten</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">evitaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">evit\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitabeis</span>, <span  lang=\"ast\">evitabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitasti</span>, <span  lang=\"ast\">evitesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitastis</span>, <span  lang=\"ast\">evitestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">evitare</span>, <span  lang=\"ast\">evitara</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitares</span>, <span  lang=\"ast\">evitaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitare</span>, <span  lang=\"ast\">evitara</span></td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">evit\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitareis</span>, <span  lang=\"ast\">evitarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitaren</span>, <span  lang=\"ast\">evitaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">evitar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">evitar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">evite</span></td><td><span  lang=\"ast\">evites</span>, <span  lang=\"ast\">evitas</span></td><td><span  lang=\"ast\">evite</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">eviten</span>, <span  lang=\"ast\">evitan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">evitare</span>, <span  lang=\"ast\">evitara</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitares</span>, <span  lang=\"ast\">evitaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitare</span>, <span  lang=\"ast\">evitara</span></td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">evit\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitareis</span>, <span  lang=\"ast\">evitarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">evitaren</span>, <span  lang=\"ast\">evitaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">evita</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">evit\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "pr\u00eamio": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "assar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>assar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >assar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >assar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >assar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asso</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assa</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">ass\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">ass\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assamos</span><br/><span  lang=\"pt\">ass\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">ass\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">ass\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">ass\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">ass\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >assar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >assar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assa</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">asseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">assem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Saldo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "banimento": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "bar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left;\">See bar/translations \u00a7 Etymology 1.</div></div>'></iframe>", "base": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  id=\"Translations-something_from_which_other_things_extend\"><div  style=\"text-align:left;\">something from which other things extend</div><div ><table  data-gloss=\"something from which other things extend\" role=\"presentation\" style=\"width:100%;\"><tbody><tr><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; width:48%; text-align:left;\"><ul><li>Arabic: <span  lang=\"ar\">\u0623\u064e\u0633\u064e\u0627\u0633</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">\u02beas\u0101s</span><span >)</span>, <span  lang=\"ar\">\u0642\u064e\u0627\u0639\u0650\u062f\u064e\u0629</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">q\u0101\u02bfida</span><span >)</span></li><li>Armenian: <span  lang=\"hy\">\u0570\u056b\u0574\u0584</span><span >\u00a0(hy)</span> <span >(</span><span  lang=\"hy-Latn\">himk\u02bf</span><span >)</span></li><li>Asturian: <span  lang=\"ast\">base</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Azerbaijani: <span  lang=\"az\">b\u00fcn\u00f6vr\u0259</span><span >\u00a0(az)</span>, <span  lang=\"az\">\u00f6z\u00fcl</span><span >\u00a0(az)</span></li><li>Belarusian: <span  lang=\"be\">\u043f\u0430\u0434\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u0430</span><span >\u00a0(be)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">padst\u00e1va</span><span >)</span>, <span  lang=\"be\">\u0430\u0441\u043d\u0430\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0435</span>\u00a0<span >n</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">asnav\u00e1nnje</span><span >)</span>, <span  lang=\"be\">\u0430\u0441\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">asn\u00f3va</span><span >)</span>, <span  lang=\"be\">\u0431\u0430\u0301\u0437\u0430</span><span >\u00a0(be)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">b\u00e1za</span><span >)</span>, <span  lang=\"be\">\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u0301\u043c\u0435\u043d\u0442</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">fund\u00e1mjent</span><span >)</span></li><li>Bulgarian: <span  lang=\"bg\">\u043e\u0441\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430</span><span >\u00a0(bg)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"bg-Latn\">osn\u00f3va</span><span >)</span>, <span  lang=\"bg\">\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u0301\u043d\u0442</span><span >\u00a0(bg)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"bg-Latn\">fundam\u00e9nt</span><span >)</span></li><li>Catalan: <span  lang=\"ca\">base</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ca\">fonament</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Chinese:<dl><dd>Mandarin: <span  lang=\"cmn\">\u57fa\u790e</span><span >\u00a0(zh)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u57fa\u7840</span><span >\u00a0(zh)</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">j\u012bch\u01d4</span><span >)</span></dd></dl></li><li>Crimean Tatar: <span  lang=\"crh\">baza</span></li><li>Czech: <span  lang=\"cs\">ko\u0159en</span><span >\u00a0(cs)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"cs\">z\u00e1klad</span><span >\u00a0(cs)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Dutch: <span  lang=\"nl\">basis</span><span >\u00a0(nl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Finnish: <span  lang=\"fi\">perustus</span><span >\u00a0(fi)</span>, <span  lang=\"fi\">pohja</span><span >\u00a0(fi)</span> <span >(</span><span >concrete</span><span >)</span>, <span  lang=\"fi\">perusta</span><span >\u00a0(fi)</span> <span >(</span><span >figuratively</span><span >)</span></li><li>French: <span  lang=\"fr\">base</span><span >\u00a0(fr)</span></li><li>Galician: <span  lang=\"gl\">base</span><span >\u00a0(gl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Georgian: <span  lang=\"ka\">\u10e1\u10d0\u10e4\u10e3\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8</span> <span >(</span><span  lang=\"ka-Latn\">sapu\u0292veli</span><span >)</span>, <span  lang=\"ka\">\u10e1\u10d0\u10eb\u10d8\u10e0\u10d9\u10d5\u10d4\u10da\u10d8</span> <span >(</span><span  lang=\"ka-Latn\">sa\u0292ir\u1e33veli</span><span >)</span></li><li>German: <span  lang=\"de\">Basis</span><span >\u00a0(de)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"de\">Grundlage</span><span >\u00a0(de)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Greek: <span  lang=\"el\">\u03b2\u03ac\u03c3\u03b7</span><span >\u00a0(el)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"el-Latn\">v\u00e1si</span><span >)</span>, <span  lang=\"el\">\u03b8\u03b5\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf</span><span >\u00a0(el)</span>\u00a0<span >n</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"el-Latn\">them\u00e9lio</span><span >)</span><dl><dd>Ancient: <span  lang=\"grc\">\u03b2\u03ac\u03c3\u03b9\u03c2</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"grc-Latn\">b\u00e1sis</span><span >)</span></dd></dl></li><li>Hebrew: <span  lang=\"he\">\u05d1\u05b8\u05bc\u05e1\u05b4\u05d9\u05e1</span>\u200e<span >\u00a0(he)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"he-Latn\">basis</span><span >)</span></li><li>Hindi: <span  lang=\"hi\">\u092c\u0941\u0928\u093f\u092f\u093e\u0926</span><span >\u00a0(hi)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">buniy\u0101d</span><span >)</span>, <span  lang=\"hi\">\u0906\u0927\u093e\u0930</span><span >\u00a0(hi)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">\u0101dh\u0101r</span><span >)</span></li><li>Hungarian: <span  lang=\"hu\">alap</span><span >\u00a0(hu)</span></li><li>Indonesian: <span  lang=\"id\">dasar</span><span >\u00a0(id)</span></li><li>Italian: <span  lang=\"it\">basi</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span>, <span  lang=\"it\">basamento</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"it\">fondamenta</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span></li><li>Japanese: <span  lang=\"ja\">\u57fa\u790e</span><span >\u00a0(ja)</span> <span >(</span><span >\u304d\u305d, kiso</span><span >)</span>, <span  lang=\"ja\">\u57fa</span><span >\u00a0(ja)</span> <span >(</span><span >\u3082\u3068, moto</span><span >)</span></li><li>Javanese: <span  lang=\"jv\">dhasar</span><span >\u00a0(jv)</span></li><li>Kabuverdianu: <span  lang=\"kea\">bazi</span>, <span  lang=\"kea\">baze</span></li><li>Korean: <span  lang=\"ko\">\uae30\ucd08(\u57fa\u790e)</span><span >\u00a0(ko)</span> <span >(</span><span  lang=\"ko-Latn\">gicho</span><span >)</span></li><li>Kurdish:<dl><dd>Central Kurdish: <span  lang=\"ckb\">\u0628\u0646\u06a9\u06d5</span>\u200e<span >\u00a0(ku)</span> <span >(</span><span  lang=\"ckb-Latn\">binke</span><span >)</span></dd></dl></li></ul></td><td style=\"width:1%;\"></td><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; text-align:left; width:48%;\"><ul><li>Kyrgyz: <span  lang=\"ky\">\u043d\u0435\u0433\u0438\u0437</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">negiz</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0442\u04af\u043f</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">t\u00fcp</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0431\u0430\u0437\u0430</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">baza</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0441\u0435\u0431\u0435\u043f</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">sebep</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0431\u0430\u0437\u0438\u0441</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">bazis</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0431\u0430\u0439\u044b\u0440</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">bay\u0131r</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0446\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">tsoqol\u02b9</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">fundament</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0442\u0430\u043c\u0430\u043d</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">taman</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u043d\u0435\u0433\u0438\u0437\u0434\u04e9\u04e9</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">negizd\u00f6\u00f6</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u043d\u0435\u0433\u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u04af\u04af</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">negizdel\u00fc\u00fc</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u043d\u0435\u0433\u0438\u0437 \u0441\u0430\u043b\u0443\u0443</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">negiz saluu</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0436\u0430\u0439\u043b\u0430\u0448\u0443\u0443</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">jayla\u015fuu</span><span >)</span>, <span  lang=\"ky\">\u0442\u0430\u044f\u043d\u0443\u0443</span><span >\u00a0(ky)</span> <span >(</span><span  lang=\"ky-Latn\">tayanuu</span><span >)</span></li><li>Latin: <span  lang=\"la\">solum</span><span >\u00a0(la)</span>\u00a0<span >n</abbr></span></li><li>Macedonian: <span  lang=\"mk\">\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"mk-Latn\">osnova</span><span >)</span></li><li>Malay: <span  lang=\"ms\">asas</span><span >\u00a0(ms)</span></li><li>Malayalam: <span  lang=\"ml\">\u0d05\u0d1f\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d02</span><span >\u00a0(ml)</span> <span >(</span><span  lang=\"ml-Latn\">a\u1e6disth\u0101na\u1e43</span><span >)</span></li><li>Maori: <span  lang=\"mi\">take</span>, <span  lang=\"mi\">taketake</span>, <span  lang=\"mi\">tat\u016bnga</span> <span >(</span><span >of a hill or mountain</span><span >)</span></li><li>Persian: <span  lang=\"fa\">\u0628\u0646\u06cc\u0627\u062f</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">bony\u00e2d</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u0628\u0646</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">bon</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u067e\u0627\u06cc\u0647</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">p\u00e2ye</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u0634\u0627\u0644\u0648\u062f\u0647</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">\u0161\u00e2lude</span><span >)</span>, <span  lang=\"fa\">\u0627\u0633\u0627\u0633</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">as\u00e2s</span><span >)</span></li><li>Plautdietsch: <span  lang=\"pdt\">Grunt</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Polish: <span  lang=\"pl\">podstawa</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"pl\">fundament</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"pl\">baza</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Portuguese: <span  lang=\"pt\">base</span><span >\u00a0(pt)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Quechua: <span  lang=\"qu\">tiksi</span><span >\u00a0(qu)</span></li><li>Romanian: <span  lang=\"ro\">baz\u0103</span><span >\u00a0(ro)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ro\">fundament</span><span >\u00a0(ro)</span></li><li>Russian: <span  lang=\"ru\">\u043e\u0441\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">osn\u00f3va</span><span >)</span>, <span  lang=\"ru\">\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u0301\u043c\u0435\u043d\u0442</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">fund\u00e1ment</span><span >)</span>, <span  lang=\"ru\">\u0431\u0430\u0301\u0437\u0430</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">b\u00e1za</span><span >)</span>, <span  lang=\"ru\">\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u0438\u0435</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >n</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">osnov\u00e1nije</span><span >)</span>, <span  lang=\"ru\">\u0431\u0430\u0301\u0437\u0438\u0441</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">b\u00e1zis</span><span >)</span></li><li>Serbo-Croatian:<dl><dd>Cyrillic: <span  lang=\"sh\">\u0442\u0450\u043c\u0435\u0459</span>\u00a0<span >m</abbr></span></dd><dd>Roman: <span  lang=\"sh\">t\u00e8melj</span><span >\u00a0(sh)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></dd></dl></li><li>Slovak: <span  lang=\"sk\">z\u00e1klad</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"sk\">z\u00e1klady</span>\u00a0<span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span></li><li>Slovene: <span  lang=\"sl\">temelj</span><span >\u00a0(sl)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Spanish: <span  lang=\"es\">base</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Swahili: <span  lang=\"sw\">uanzishaji</span>, <span  lang=\"sw\">uanzishaji</span></li><li>Swedish: <span  lang=\"sv\">grund</span><span >\u00a0(sv)</span>, <span  lang=\"sv\">bas</span><span >\u00a0(sv)</span>\u00a0<span >c</abbr></span></li><li>Tajik: <span  lang=\"tg\">\u0431\u0443\u043d\u0451\u0434</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">bunyod</span><span >)</span>, <span  lang=\"tg\">\u0430\u0441\u043e\u0441</span> <span >(</span><span  lang=\"tg-Latn\">asos</span><span >)</span></li><li>Telugu: <span  lang=\"te\">\u0c2a\u0c40\u0c20\u0c02</span><span >\u00a0(te)</span> <span >(</span><span  lang=\"te-Latn\">p\u012b\u1e6dha\u1e41</span><span >)</span></li><li>Tetum: <span  lang=\"tet\">hun</span></li><li>Thai: <span  lang=\"th\">\u0e10\u0e32\u0e19</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">t\u01cean</span><span >)</span>, <span  lang=\"th\">\u0e42\u0e04\u0e19</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">koon</span><span >)</span></li><li>Turkish: <span  lang=\"tr\">temel</span><span >\u00a0(tr)</span>esas, <span  lang=\"tr\">kaide</span><span >\u00a0(tr)</span></li><li>Ukrainian: <span  lang=\"uk\">\u043e\u0441\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">osn\u00f3va</span><span >)</span>, <span  lang=\"uk\">\u043f\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u0301\u0432\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">pidst\u00e1va</span><span >)</span>, <span  lang=\"uk\">\u0431\u0430\u0301\u0437\u0430</span><span >\u00a0(uk)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">b\u00e1za</span><span >)</span>, <span  lang=\"uk\">\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u0301\u043c\u0435\u043d\u0442</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">fund\u00e1ment</span><span >)</span></li><li>Urdu: <span  lang=\"ur\">\u0628\u0646\u06cc\u0627\u062f</span>\u200e\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ur-Latn\">buniy\u0101d</span><span >)</span></li></ul></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "batalha": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "ser": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">\u00a0 \u00a0 Conjugation of ser</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\">ser</td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\">sent, essent</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\">estat, sigut</td><td colspan=\"2\">estada, siguda</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\">estats, siguts</td><td colspan=\"2\">estades, sigudes</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\">s\u00f3c/soc</td><td style=\";\">ets</td><td style=\";\">\u00e9s</td><td style=\";\">som</td><td style=\";\">sou</td><td style=\";\">s\u00f3n</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\">era</td><td style=\";\">eres</td><td style=\";\">era</td><td style=\";\">\u00e9rem</td><td style=\";\">\u00e9reu</td><td style=\";\">eren</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\">ser\u00e9</td><td style=\";\">ser\u00e0s</td><td style=\";\">ser\u00e0</td><td style=\";\">serem</td><td style=\";\">sereu</td><td style=\";\">seran</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\">fui</td><td style=\";\">fores</td><td style=\";\">fou</td><td style=\";\">f\u00f3rem</td><td style=\";\">f\u00f3reu</td><td style=\";\">foren</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\">seria, f\u00f3ra/fora</td><td style=\";\">series, fores</td><td style=\";\">seria, f\u00f3ra/fora</td><td style=\";\">ser\u00edem, f\u00f3rem</td><td style=\";\">ser\u00edeu, f\u00f3reu</td><td style=\";\">serien, foren</td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\">sigui, siga</td><td style=\";\">siguis</td><td style=\";\">sigui, siga</td><td style=\";\">siguem</td><td style=\";\">sigueu</td><td style=\";\">siguin</td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\">fos</td><td style=\";\">fossis</td><td style=\";\">fos</td><td style=\";\">f\u00f3ssim</td><td style=\";\">f\u00f3ssiu</td><td style=\";\">fossin</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\">sigues</td><td style=\";\">sigui, siga</td><td style=\";\">siguem</td><td style=\";\">sou</td><td style=\";\">siguin</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "urso (lidar com)": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "bater": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>bater</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >bater</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >bater</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">bateres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >bater</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">batermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">baterdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">batendo</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">batido</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">batidos</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">batida</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">batidas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">bato</span></td><td><span  lang=\"gl\">bates</span></td><td><span  lang=\"gl\">bate</span></td><td><span  lang=\"gl\">batemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">batedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">baten</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">bat\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">bat\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">bat\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">batiamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">batiades</span></td><td><span  lang=\"gl\">bat\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">bat\u00edn</span></td><td><span  lang=\"gl\">batiches</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateu</span></td><td><span  lang=\"gl\">batemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">batestes</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">batera</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateras</span></td><td><span  lang=\"gl\">batera</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">baterades</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">baterei</span></td><td><span  lang=\"gl\">bater\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">bater\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">bater\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">bater\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">bater\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">bater\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateriamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateriades</span></td><td><span  lang=\"gl\">bater\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">bata</span></td><td><span  lang=\"gl\">batas</span></td><td><span  lang=\"gl\">bata</span></td><td><span  lang=\"gl\">batamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">batades</span></td><td><span  lang=\"gl\">batan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">batese</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateses</span></td><td><span  lang=\"gl\">batese</span></td><td><span  lang=\"gl\">bat\u00e9semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">bat\u00e9sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">batesen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >bater</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">bateres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >bater</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">batermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">baterdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">bateren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">bate</span></td><td><span  lang=\"gl\">bata</span></td><td><span  lang=\"gl\">batamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">batede</span></td><td><span  lang=\"gl\">batan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">batas</span></td><td><span  lang=\"gl\">bata</span></td><td><span  lang=\"gl\">batamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">batades</span></td><td><span  lang=\"gl\">batan</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "vir a ser": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "implorar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>implorar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >implorar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >implorar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >implorar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploradas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploro</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implora</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploravas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implor\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implor\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploravam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploramos</span><br/><span  lang=\"pt\">implor\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implor\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implor\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploraria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implore</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implores</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implore</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploreis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implor\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implor\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >implorar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >implorar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implora</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implore</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implores</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implore</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">imploreis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">implorem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "come\u00e7ar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>come\u00e7ar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li>The last letter <i>\u00e7</i> is changed to <i>c</i> depending on the following vowel, resulting in these three possible sequences: -\u00e7a-, -ce- and -\u00e7o-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar</i>, <i  lang=\"pt\">come\u00e7ar</i>, <i  lang=\"pt\">la\u00e7ar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >come\u00e7ar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >come\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >come\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7armos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7arem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7adas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7o</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7avas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7avam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7amos</span><br/><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7astes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7arei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7areis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7arias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7aria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comeces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comeceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7asses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7assem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >come\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >come\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7armos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7arem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">come\u00e7ai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comeces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comeceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">comecem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "comporte-se": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "acreditam": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "pertencer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >\u00a0 \u00a0 Conjugation of <i><b>pertencer</b></i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"5\">pertencer</td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td colspan=\"5\">pertencendo</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</td><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><td colspan=\"2\">pertencido</td><td colspan=\"2\">pertencidos</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th><td colspan=\"2\">pertencida</td><td colspan=\"2\">pertencidas</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"7\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th colspan=\"1\" style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\">eu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">ti</th><th style=\"background:#c0cfe4\">el / ela / Vde</th><th style=\"background:#c0cfe4\">n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4\">v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4\">eles / elas / Vdes</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td>pertenzo</td><td>pertences</td><td>pertence</td><td>pertencemos</td><td>pertencedes</td><td>pertencen</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td>pertenc\u00eda</td><td>pertenc\u00edas</td><td>pertenc\u00eda</td><td>pertenciamos</td><td>pertenciades</td><td>pertenc\u00edan</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td>pertenc\u00edn</td><td>pertenciches</td><td>pertenceu</td><td>pertencemos</td><td>pertencestes</td><td>pertenceron</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td>pertencera</td><td>pertenceras</td><td>pertencera</td><td>pertenceramos</td><td>pertencerades</td><td>pertenceran</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td>pertencerei</td><td>pertencer\u00e1s</td><td>pertencer\u00e1</td><td>pertenceremos</td><td>pertenceredes</td><td>pertencer\u00e1n</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td>pertencer\u00eda</td><td>pertencer\u00edas</td><td>pertencer\u00eda</td><td>pertenceriamos</td><td>pertenceriades</td><td>pertencer\u00edan</td></tr><tr><th rowspan=\"4\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">eu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">ti</th><th style=\"background:#c0e4c0\">el / ela / Vde</th><th style=\"background:#c0e4c0\">n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0\">v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0\">eles / elas / Vdes</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td>pertenza</td><td>pertenzas</td><td>pertenza</td><td>pertenzamos</td><td>pertenzades</td><td>pertenzan</td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">preterite</th><td>pertencese</td><td>pertenceses</td><td>pertencese</td><td>pertenc\u00e9semos</td><td>pertenc\u00e9sedes</td><td>pertencesen</td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">future</th><td>pertencer</td><td>pertenceres</td><td>pertencer</td><td>pertencermos</td><td>pertencerdes</td><td>pertenceren</td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\"></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">ti</th><th style=\"background:#e4d4c0\">Vde</th><th style=\"background:#e4d4c0\">n\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0\">v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0\">Vdes</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">affirmative</th><td>\u2014</td><td>pertence</td><td>pertenza</td><td>pertenzamos</td><td>pertencede</td><td>pertenzan</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">negative</th><td>\u2014</td><td>pertenzas</td><td>pertenza</td><td>pertenzamos</td><td>pertenzades</td><td>pertenzan</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2c0c0\">personal infinitive</th><th style=\"background:#e2c0c0\">eu</th><th style=\"background:#e2c0c0\">ti</th><th style=\"background:#e2c0c0\">el / ela / Vde</th><th style=\"background:#e2c0c0\">n\u00f3s</th><th style=\"background:#e2c0c0\">v\u00f3s</th><th style=\"background:#e2c0c0\">eles / elas / Vdes</th></tr><tr><td>pertencer</td><td>pertenceres</td><td>pertencer</td><td>pertencermos</td><td>pertencerdes</td><td>pertenceren</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "dobrar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>dobrar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >dobrar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >dobrar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >dobrar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">dobrando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">dobrado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">dobrados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">dobrada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">dobradas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">dobro</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobras</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobra</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrades</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">dobraba</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraba</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">dobrei</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraches</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrou</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">dobrara</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraras</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrara</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">dobrarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">dobre</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobres</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobre</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">dobrase</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrases</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrase</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobr\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobr\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >dobrar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >dobrar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobraren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">dobra</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobre</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobrade</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">dobres</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobre</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">dobren</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "beneficiar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">beneficiar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">beneficiat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">beneficiada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">beneficiats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">beneficiades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficio</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficies</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficieu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00ef</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00efs</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00ef</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficieu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00efn</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00ef</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficiem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">beneficieu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">benefici\u00efn</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "aposta": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "morder": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div >Declension of <i  lang=\"da\">morder</i></div><div ><table  style=\"text-align:center;width:100%;\"><tbody><tr style=\"background-color:#eee;\"><th rowspan=\"2\">common<br/>gender</th><th colspan=\"2\"><i>Singular</i></th><th colspan=\"2\"><i>Plural</i></th></tr><tr style=\"font-size:90%;background-color:#eee;\"><th style=\"width:25%;\"><i>indefinite</i></th><th style=\"width:25%;\"><i>definite</i></th><th style=\"width:25%;\"><i>indefinite</i></th><th style=\"width:25%;\"><i>definite</i></th></tr><tr><th style=\"background-color:#eee;\"><i>nominative</i></th><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\"><strong >morder</strong></span></td><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">morderen</span></td><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">mordere</span></td><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">morderne</span></td></tr><tr><th style=\"background-color:#eee;\"><i>genitive</i></th><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">morders</span></td><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">morderens</span></td><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">morderes</span></td><td style=\"background-color:#f9f9f9;\"><span  lang=\"da\">mordernes</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "culpa": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "quadra": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "golpe": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "quadro": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "ferver": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>ferver</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >ferver</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >ferver</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >ferver</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">fervermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferverdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">fervendo</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">fervido</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">fervidos</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">fervida</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">fervidas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">fervo</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferves</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferve</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferven</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferviamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferviades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00edn</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferviches</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveu</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervestes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">fervera</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveras</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervera</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferverades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">ferverei</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveriamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveriades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferver\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">ferva</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervas</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferva</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervades</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">fervese</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveses</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervese</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00e9semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferv\u00e9sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervesen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >ferver</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >ferver</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">fervermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferverdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferveren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">ferve</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferva</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervede</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">fervas</span></td><td><span  lang=\"gl\">ferva</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervades</span></td><td><span  lang=\"gl\">fervan</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "bombear": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>bombear</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is an irregular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li>The last letter <i>e</i> is changed to <i>ei</i> when stressed.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">frear</i>, <i  lang=\"pt\">nomear</i>, <i  lang=\"pt\">semear</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bombear</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bombear</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bombear</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeio</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeiam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeamos</span><br/><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombear\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombear\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombear\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombear\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombear\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeies</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeiem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombe\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bombear</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bombear</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombearem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeiem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeies</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeie</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bombeiem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "livro": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "fronteira": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "nascido": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "pedir emprestado": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "irm\u00e3o": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left;\">alternative forms</div><div  data-column-count=\"2\" style=\"text-align: left;\"><ul><li><span  lang=\"pt\">hirm\u00e3o</span> (<i>obsolete</i>)</li><li><span  lang=\"pt\">hirma\u00f5</span> (<i>obsolete</i>)</li><li><span  lang=\"pt\">hyrm\u00e3o</span> (<i>obsolete</i>)</li><li><span  lang=\"pt\">herm\u00e3o</span> (<i>obsolete</i>)</li><li><span  lang=\"pt\">yrm\u00e3o</span> (<i>obsolete</i>)</li><li><span  lang=\"pt\">yrma\u00f5</span> (<i>obsolete</i>)</li><li><span  lang=\"pt\">erm\u00e3o</span> (<i>obsolete</i>)</li></ul></div></div>'></iframe>", "marca": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"background:#CDC3CA\">\u00a0 \u00a0 conjugation of <i  lang=\"ro\">marca</i> <small> (first conjugation, -ez- infix)</small></div><div ><table  style=\"text-align:center;background:#F0F0F0\" width=\"100%\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"infinitiv\">infinitive</span></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"ro\">a <strong >marca</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"gerunziu\">gerund</span></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"ro\">marc\u00e2nd</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"participiu\">past participle</span></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"ro\">marcat</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">number</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">1st person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">2nd person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">3rd person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">1st person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">2nd person</th><th style=\"background:#C0C0C0\">3rd person</th></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"indicativ\">indicative</span></th><th style=\"background:#BCB2B9\"></th><th style=\"background:#BCB2B9\">eu</th><th style=\"background:#BCB2B9\">tu</th><th style=\"background:#BCB2B9\">el/ea</th><th style=\"background:#BCB2B9\">noi</th><th style=\"background:#BCB2B9\">voi</th><th style=\"background:#BCB2B9\">ei/ele</th></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"prezent\">present</span></th><td><span  lang=\"ro\">marchez</span></td><td><span  lang=\"ro\">marchezi</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcheaz\u0103</span></td><td><span  lang=\"ro\">marc\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">marca\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcheaz\u0103</span></td></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"imperfect\">imperfect</span></th><td><span  lang=\"ro\">marcam</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcai</span></td><td><span  lang=\"ro\"><strong >marca</strong></span></td><td><span  lang=\"ro\">marcam</span></td><td><span  lang=\"ro\">marca\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcau</span></td></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"perfect simplu\">simple perfect</span></th><td><span  lang=\"ro\">marcai</span></td><td><span  lang=\"ro\">marca\u0219i</span></td><td><span  lang=\"ro\">marc\u0103</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcar\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcar\u0103\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcar\u0103</span></td></tr><tr><th style=\"background:#BCB2B9\"><span title=\"mai mult ca perfect\">pluperfect</span></th><td><span  lang=\"ro\">marcasem</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcase\u0219i</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcase</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcaser\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcaser\u0103\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">marcaser\u0103</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#CDC3CA\"><span title=\"conjunctiv\">subjunctive</span></th><th style=\"background:#CDC3CA\"></th><th style=\"background:#CDC3CA\">eu</th><th style=\"background:#CDC3CA\">tu</th><th style=\"background:#CDC3CA\">el/ea</th><th style=\"background:#CDC3CA\">noi</th><th style=\"background:#CDC3CA\">voi</th><th style=\"background:#CDC3CA\">ei/ele</th></tr><tr><th style=\"background:#CDC3CA\"><span title=\"prezent\">present</span></th><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 marchez</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 marchezi</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 marcheze</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 marc\u0103m</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 marca\u021bi</span></td><td><span  lang=\"ro\">s\u0103 marcheze</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#DED4DB\"><span title=\"imperativ\">imperative</span></th><th style=\"background:#DED4DB\"></th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th><th style=\"background:#DED4DB\">tu</th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th><th style=\"background:#DED4DB\">voi</th><th style=\"background:#DED4DB\">\u2014</th></tr><tr><th style=\"background:#DED4DB\">affirmative</th><td></td><td><span  lang=\"ro\">marcheaz\u0103</span></td><td></td><td></td><td><span  lang=\"ro\">marca\u021bi</span></td><td></td></tr><tr><th style=\"background:#DED4DB\">negative</th><td></td><td><span  lang=\"ro\">nu <strong >marca</strong></span></td><td></td><td></td><td><span  lang=\"ro\">nu marca\u021bi</span></td><td></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "parar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">parar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >parar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">parando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">par\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">parada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">parao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">paraos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">paraes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">paro</span></td><td><span  lang=\"ast\">pares</span></td><td><span  lang=\"ast\">para</span></td><td><span  lang=\"ast\">paramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">par\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">paren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">paraba</span></td><td><span  lang=\"ast\">parabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">paraba</span></td><td><span  lang=\"ast\">par\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">par\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">parabeis</span>, <span  lang=\"ast\">parabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">paraben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">par\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">parasti</span>, <span  lang=\"ast\">paresti</span></td><td><span  lang=\"ast\">par\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">paremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">parastis</span>, <span  lang=\"ast\">parestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">pararon</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">parare</span>, <span  lang=\"ast\">parara</span></td><td><span  lang=\"ast\">parares</span>, <span  lang=\"ast\">pararas</span></td><td><span  lang=\"ast\">parare</span>, <span  lang=\"ast\">parara</span></td><td><span  lang=\"ast\">par\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">par\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">parareis</span>, <span  lang=\"ast\">pararais</span></td><td><span  lang=\"ast\">pararen</span>, <span  lang=\"ast\">pararan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">parar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">pararemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">parar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">parar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">parar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">parar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">pare</span></td><td><span  lang=\"ast\">pares</span>, <span  lang=\"ast\">paras</span></td><td><span  lang=\"ast\">pare</span></td><td><span  lang=\"ast\">paremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">par\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">paren</span>, <span  lang=\"ast\">paran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">parare</span>, <span  lang=\"ast\">parara</span></td><td><span  lang=\"ast\">parares</span>, <span  lang=\"ast\">pararas</span></td><td><span  lang=\"ast\">parare</span>, <span  lang=\"ast\">parara</span></td><td><span  lang=\"ast\">par\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">par\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">parareis</span>, <span  lang=\"ast\">pararais</span></td><td><span  lang=\"ast\">pararen</span>, <span  lang=\"ast\">pararan</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">para</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">par\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "respirar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">respirar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >respirar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">respirando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">respir\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">respirada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">respirao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">respiraos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">respiraes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">respiro</span></td><td><span  lang=\"ast\">respires</span></td><td><span  lang=\"ast\">respira</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">respiraba</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiraba</span></td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">respir\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirabeis</span>, <span  lang=\"ast\">respirabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiraben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirasti</span>, <span  lang=\"ast\">respiresti</span></td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirastis</span>, <span  lang=\"ast\">respirestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiraron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">respirare</span>, <span  lang=\"ast\">respirara</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirares</span>, <span  lang=\"ast\">respiraras</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirare</span>, <span  lang=\"ast\">respirara</span></td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">respir\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirareis</span>, <span  lang=\"ast\">respirarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiraren</span>, <span  lang=\"ast\">respiraran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiraremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">respirar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">respirar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">respire</span></td><td><span  lang=\"ast\">respires</span>, <span  lang=\"ast\">respiras</span></td><td><span  lang=\"ast\">respire</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiren</span>, <span  lang=\"ast\">respiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">respirare</span>, <span  lang=\"ast\">respirara</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirares</span>, <span  lang=\"ast\">respiraras</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirare</span>, <span  lang=\"ast\">respirara</span></td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">respir\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">respirareis</span>, <span  lang=\"ast\">respirarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">respiraren</span>, <span  lang=\"ast\">respiraran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">respira</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">respir\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "trazer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>trazer</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is an irregular abundant verb of the <b>-er</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">trazer</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >trazer</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >trazer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazeres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >trazer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trago</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traz</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traz\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traz\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traziam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxeste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxestes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxeram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxeras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">troux\u00e9ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">troux\u00e9reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxeram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traga</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traga</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxesses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">troux\u00e9ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">troux\u00e9sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxessem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxer</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxeres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxer</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trouxerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traz</span><br/><span  lang=\"pt\">traze</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traga</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">trazei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">traga</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">tragam</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "transmiss\u00e3o": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "escovar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>escovar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escovar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escovar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escovar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escova</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escov\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escov\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovamos</span><br/><span  lang=\"pt\">escov\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escov\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escov\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escove</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escoves</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escove</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escoveis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escov\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escov\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escovar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escovar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escova</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escove</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escoves</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escove</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escoveis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escovem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "construir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">construir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">construir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">construint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">constru\u00eft</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">constru\u00efda</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">constru\u00efts</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">constru\u00efdes</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efa</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efa</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efres</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efssis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efssin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">constru\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">construeixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "queimar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>queimar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >queimar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >queimar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">queimares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >queimar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">queimarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">queimando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">queimado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">queimados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">queimada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">queimadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">queimo</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimas</span></td><td><span  lang=\"gl\">queima</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimades</span></td><td><span  lang=\"gl\">queiman</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">queimaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">queimei</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimou</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">queimara</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimara</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">queimarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">queime</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queime</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">queimase</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimases</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimase</span></td><td><span  lang=\"gl\">queim\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queim\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >queimar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">queimares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >queimar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">queimarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">queima</span></td><td><span  lang=\"gl\">queime</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimade</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">queimes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queime</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">queimen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "enterrar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">enterrar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">enterrat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">enterrada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">enterrats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">enterrades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterro</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterres</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterra</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterraria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterris</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterressis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterr\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterressin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterra</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterri</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">enterrin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Comprar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "calcular": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">calcular</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">calcular</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">calculant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">calculat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">calculada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">calculats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">calculades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcules</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcula</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcular\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcular\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcular\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularies</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcular\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcular\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcularien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcul\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calcula</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">calculin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "ligar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>ligar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >ligar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >ligar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">ligares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >ligar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">ligarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">ligando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">ligado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">ligados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">ligada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">ligadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">ligo</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligas</span></td><td><span  lang=\"gl\">liga</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">ligaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">liguei</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligou</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">ligara</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligara</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">ligarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">ligue</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligues</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligue</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">ligase</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligases</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligase</span></td><td><span  lang=\"gl\">lig\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">lig\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >ligar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">ligares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >ligar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">ligarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">liga</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligue</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligade</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">ligues</span></td><td><span  lang=\"gl\">ligue</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">liguen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "calma": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"width: 50em\"><div align=\"left\" >Declension of <i  lang=\"ga\">calma</i></div><div align=\"center\" ><div ><table style=\"background-color:#f0f0f0;border-collapse:separate;border-spacing:2px\"><tbody><tr><td style=\"width:20%\"></td><th colspan=\"2\">Singular</th><th colspan=\"2\">Plural (<i>m/f</i>)</th></tr><tr><th>Positive</th><th style=\"width:20%\">Masculine</th><th style=\"width:20%\">Feminine</th><th style=\"width:20%\">(<i>strong noun</i>)</th><th style=\"width:20%\">(<i>weak noun</i>)</th></tr><tr><td>Nominative</td><td style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td><td rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\">chalma</span></td><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span>;<br/><span  lang=\"ga\">chalma</span>\u00b2</td></tr><tr><td>Vocative</td><td rowspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\">chalma</span></td><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td></tr><tr><td>Genitive</td><td style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td><td style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td><td style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td></tr><tr><td>Dative</td><td style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span>;<br/><span  lang=\"ga\">chalma</span>\u00b9</td><td style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\">chalma</span></td><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\"><span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span>;<br/><span  lang=\"ga\">chalma</span>\u00b2</td></tr><tr><th>Comparative</th><td colspan=\"4\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\">n\u00edos <span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td></tr><tr><th>Superlative</th><td colspan=\"4\" style=\"text-align:center;background-color:#ffffff;\">is <span  lang=\"ga\"><strong >calma</strong></span></td></tr></tbody></table></div><p>\u00b9 When the preceding noun is lenited and governed by the definite article.<br/>\u00b2 When the preceding noun ends in a slender consonant.</p></div></div>'></iframe>", "acampamento": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "campanha": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "cancelar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>cancelar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >cancelar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >cancelar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >cancelar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">canceladas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancela</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelamos</span><br/><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancele</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">canceles</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancele</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">canceleis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancel\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >cancelar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >cancelar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancela</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancele</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">canceles</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancele</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">canceleis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">cancelem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "n\u00e3o podes": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "capturar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">capturar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">capturar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">capturant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">capturat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">capturada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">capturats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">capturades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captures</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captura</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captureu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captureu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captur\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captura</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">captureu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">capturin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Cuidado": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "carregar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">carregar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">carregar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">carregant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">carregat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">carregada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">carregats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">carregades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carrego</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregues</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carrega</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregueu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreg\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreg\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregu\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreg\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreg\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreg\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregui</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregui</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregueu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregu\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregu\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregu\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregu\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carrega</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregui</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carregueu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">carreguin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "elenco": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "truque": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "causa": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "comemoro": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "Centro": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "corrente": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "cadeira": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "desafio": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "mudan\u00e7a": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "gr\u00e1fico": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "bater papo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>bater papo</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-er</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">comer</i>, <i  lang=\"pt\">mexer</i>, <i  lang=\"pt\">temer</i>, <i  lang=\"pt\">varrer</i>, <i  lang=\"pt\">vender</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bater papo</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bater papo</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateres papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bater papo</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batermos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">baterdes papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">baterem papo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batendo papo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batido papo</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batidos papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batida papo</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batidas papo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bato papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bates papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bate papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batemos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateis papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batem papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batia papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batias papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batia papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bat\u00edamos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bat\u00edeis papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batiam papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bati papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateste papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateu papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batemos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batestes papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateram papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batera papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateras papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batera papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bat\u00earamos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bat\u00eareis papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateram papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">baterei papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bater\u00e1s papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bater\u00e1 papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateremos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batereis papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bater\u00e3o papo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateria papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">baterias papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateria papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bater\u00edamos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bater\u00edeis papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateriam papo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bata papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batas papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bata papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batamos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batais papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batam papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batesse papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batesses papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batesse papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bat\u00eassemos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bat\u00easseis papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batessem papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bater papo</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bateres papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >bater papo</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batermos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">baterdes papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">baterem papo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bate papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bata papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batamos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batei papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batam papo</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batas papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">bata papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batamos papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batais papo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">batam papo</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "burlar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>burlar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >burlar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >burlar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">burlares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >burlar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">burlarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">burlando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">burlado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">burlados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">burlada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">burladas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">burlo</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlas</span></td><td><span  lang=\"gl\">burla</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlades</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">burlaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">burlei</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlou</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">burlara</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlara</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">burlarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">burle</span></td><td><span  lang=\"gl\">burles</span></td><td><span  lang=\"gl\">burle</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burledes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">burlase</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlases</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlase</span></td><td><span  lang=\"gl\">burl\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burl\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >burlar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">burlares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >burlar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">burlarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">burla</span></td><td><span  lang=\"gl\">burle</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlade</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">burles</span></td><td><span  lang=\"gl\">burle</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">burledes</span></td><td><span  lang=\"gl\">burlen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Verifica": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "escolher": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>escolher</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-er</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">comer</i>, <i  lang=\"pt\">mexer</i>, <i  lang=\"pt\">temer</i>, <i  lang=\"pt\">varrer</i>, <i  lang=\"pt\">vender</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escolher</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escolher</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escolher</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolherdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolherem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolho</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolh\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolh\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhiam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhi</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheu</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhestes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolh\u00earamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolh\u00eareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolherei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolher\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolher\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhereis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolher\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolherias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolher\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolher\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheriam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolha</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolha</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolham</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhesses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolh\u00eassemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolh\u00easseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhessem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escolher</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolheres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >escolher</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolherdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolherem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhe</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolha</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolham</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolha</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolhais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">escolham</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "c\u00edrculo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "citar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">citar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">citar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">citant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">citat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">citada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">citats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">citades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cito</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cites</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cita</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cit\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">cita</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">citin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "alegar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>alegar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li>The last letter <i>g</i> is changed to <i>gu</i> depending on the following vowel, resulting in these three possible sequences: -ga-, -gue- and -go-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">apagar</i>, <i  lang=\"pt\">cegar</i>, <i  lang=\"pt\">esmagar</i>, <i  lang=\"pt\">largar</i>, <i  lang=\"pt\">navegar</i>, <i  lang=\"pt\">resmungar</i>, <i  lang=\"pt\">sugar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alegar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alegar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alegar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alego</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alega</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegamos</span><br/><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegue</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegues</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegue</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegueis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleg\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alegar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >alegar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alega</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegue</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegues</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegue</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">alegueis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">aleguem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "limpar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>limpar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >limpar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >limpar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">limpares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >limpar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">limparmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparen</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">limpando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">limpado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">limpados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">limpada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">limpadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">limpo</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpas</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpa</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpades</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">limpaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">limpei</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpou</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparon</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">limpara</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparas</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpara</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparades</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">limparei</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">limpe</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpe</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">limpase</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpases</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpase</span></td><td><span  lang=\"gl\">limp\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limp\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >limpar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">limpares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >limpar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">limparmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limparen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">limpa</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpe</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpade</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">limpes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpe</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">limpen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Claro": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "clique": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  id=\"Translations-small,_exclusive_group\"><div  style=\"text-align:left;\">small, exclusive group</div><div ><table  data-gloss=\"small, exclusive group\" role=\"presentation\" style=\"width:100%;\"><tbody><tr><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; width:48%; text-align:left;\"><ul><li>Afrikaans: <span  lang=\"af\">kliek</span><span >\u00a0(af)</span></li><li>Albanian: <span  lang=\"sq\">klik\u00eb</span><span >\u00a0(sq)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Arabic: <span  lang=\"ar\">\u0637\u064f\u063a\u0652\u0645\u064e\u0629</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">\u1e6du\u1e21ma</span><span >)</span>, <span  lang=\"ar\">\u0639\u064f\u0635\u0652\u0628\u064e\u0629</span>\u200e\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">\u02bfu\u1e63ba</span><span >)</span>, <span  lang=\"ar\">\u0632\u064e\u0645\u0652\u0631\u064e\u0629</span>\u200e<span >\u00a0(ar)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ar-Latn\">zamra</span><span >)</span></li><li>Armenian: <span  lang=\"hy\">\u056d\u0561\u057c\u0576\u0561\u056f\u0579\u0561\u056d\u0578\u0582\u0574\u0562</span><span >\u00a0(hy)</span> <span >(</span><span  lang=\"hy-Latn\">xa\u1e59nak\u010d\u02bfaxumb</span><span >)</span></li><li>Azerbaijani: <span  lang=\"az\">g\u00fcruh</span>, <span  lang=\"az\">d\u0259st\u0259</span><span >\u00a0(az)</span></li><li>Belarusian: <span  lang=\"be\">\u043a\u043b\u0456\u0301\u043a\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"be-Latn\">kl\u00edka</span><span >)</span></li><li>Bulgarian: <span  lang=\"bg\">\u043a\u043b\u0438\u0301\u043a\u0430</span><span >\u00a0(bg)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"bg-Latn\">kl\u00edka</span><span >)</span></li><li>Catalan: <span  lang=\"ca\">clica</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"ca\">colla</span><span >\u00a0(ca)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Chinese:<dl><dd>Mandarin: <span  lang=\"cmn\">\u5c0f\u96c6\u5718</span>, <span  lang=\"cmn\">\u5c0f\u96c6\u56e2</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">xi\u01ceo j\u00edtu\u00e1n</span><span >)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u5c0f\u5708\u5b50</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">xi\u01ceo qu\u0101nzi</span><span >)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u6d3e\u7cfb</span><span >\u00a0(zh)</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">p\u00e0ix\u00ec</span><span >)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u670b\u9ee8</span><span >\u00a0(zh)</span>, <span  lang=\"cmn\">\u670b\u515a</span><span >\u00a0(zh)</span> <span >(</span><span  lang=\"cmn-Latn\">p\u00e9ngd\u01ceng</span><span >)</span></dd></dl></li><li>Czech: <span  lang=\"cs\">klika</span><span >\u00a0(cs)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Danish: <span  lang=\"da\">klik</span>\u00a0<span >c</abbr></span></li><li>Dutch: <span  lang=\"nl\">kliek</span><span >\u00a0(nl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Estonian: <span  lang=\"et\">klikk</span></li><li>Finnish: <span  lang=\"fi\">kuppikunta</span><span >\u00a0(fi)</span></li><li>French: <span  lang=\"fr\">clique</span><span >\u00a0(fr)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Georgian: <span  lang=\"ka\">\u10d9\u10da\u10d8\u10d9\u10d0</span> <span >(</span><span  lang=\"ka-Latn\">\u1e33li\u1e33a</span><span >)</span></li><li>German: <span  lang=\"de\">Clique</span><span >\u00a0(de)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Greek: <span  lang=\"el\">\u03ba\u03bb\u03af\u03ba\u03b1</span><span >\u00a0(el)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"el-Latn\">kl\u00edka</span><span >)</span></li><li>Hebrew: <span  lang=\"he\">\u05e7\u05b0\u05dc\u05b4\u05d9\u05e7\u05b8\u05d4</span>\u200e\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"he-Latn\">kl\u00edka</span><span >)</span></li><li>Hungarian: <span  lang=\"hu\">klikk</span><span >\u00a0(hu)</span></li><li>Irish: <span  lang=\"ga\">aicme</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Italian: <span  lang=\"it\">cricca</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">conventicola</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">congrega</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">cosca</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">camarilla</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">consorteria</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"it\">associazione</span><span >\u00a0(it)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Japanese: <span  lang=\"ja\">\u6d3e\u95a5</span><span >\u00a0(ja)</span> <span >(</span><span >\u306f\u3070\u3064, habatsu</span><span >)</span>, <span  lang=\"ja\">\u30af\u30ea\u30fc\u30af</span> <span >(</span><span >kur\u012bku</span><span >)</span></li></ul></td><td style=\"width:1%;\"></td><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; text-align:left; width:48%;\"><ul><li>Kazakh: <span  lang=\"kk\">\u0441\u04b1\u0440\u049b\u0438\u044f\u043b\u0430\u0440 \u0442\u043e\u0431\u044b</span> <span >(</span><span  lang=\"kk-Latn\">s\u016brqi\u00e4lar toby</span><span >)</span>, <span  lang=\"kk\">\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430</span> <span >(</span><span  lang=\"kk-Latn\">klika</span><span >)</span></li><li>Korean: <span  lang=\"ko\">\ud30c\ubc8c(\u6d3e\u95a5)</span><span >\u00a0(ko)</span> <span >(</span><span  lang=\"ko-Latn\">pabeol</span><span >)</span>, <span  lang=\"ko\">\ud328\uac70\ub9ac</span><span >\u00a0(ko)</span> <span >(</span><span  lang=\"ko-Latn\">paegeori</span><span >)</span></li><li>Latvian: <span  lang=\"lv\">kli\u0137e</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Lithuanian: <span  lang=\"lt\">klika</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Macedonian: <span  lang=\"mk\">\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"mk-Latn\">klika</span><span >)</span></li><li>Maori: <span  lang=\"mi\">uep\u016b</span></li><li>Norwegian:<dl><dd>Bokm\u00e5l: <span  lang=\"nb\">klikk</span>\u00a0<span >m</abbr></span></dd></dl></li><li>Persian: <span  lang=\"fa\">\u06af\u0631\u0648\u0647\u06a9</span>\u200e<span >\u00a0(fa)</span> <span >(</span><span  lang=\"fa-Latn\">goruhak</span><span >)</span></li><li>Polish: <span  lang=\"pl\">klika</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"pl\">koteria</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"pl\">stronnictwo</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >n</abbr></span>, <span  lang=\"pl\">banda</span><span >\u00a0(pl)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Portuguese: <span  lang=\"pt\">panelinha</span><span >\u00a0(pt)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"pt\">clique</span><span >\u00a0(pt)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Romanian: <span  lang=\"ro\">clic\u0103</span><span >\u00a0(ro)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Russian: <span  lang=\"ru\">\u043a\u043b\u0438\u0301\u043a\u0430</span><span >\u00a0(ru)</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">kl\u00edka</span><span >)</span></li><li>Serbo-Croatian:<dl><dd>Cyrillic: <span  lang=\"sh\">\u043a\u043b\u0438\u030f\u043a\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span></dd><dd>Roman: <span  lang=\"sh\">kl\u0209ka</span><span >\u00a0(sh)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></dd></dl></li><li>Slovak: <span  lang=\"sk\">klika</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Slovene: <span  lang=\"sl\">klika</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li><li>Spanish: <span  lang=\"es\">pandilla</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"es\">c\u00edrculo</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"es\">mundillo</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"es\">bando</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"es\">bolita</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"es\">corrillo</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >m</abbr></span></li><li>Swedish: <span  lang=\"sv\">klick</span><span >\u00a0(sv)</span>\u00a0<span >c</abbr></span></li><li>Thai: <span  lang=\"th\">\u0e01\u0e25\u0e38\u0e48\u0e21</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">gl\u00f9m</span><span >)</span>, <span  lang=\"th\">\u0e1e\u0e27\u0e01</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">p\u00fbuak</span><span >)</span>, <span  lang=\"th\">\u0e04\u0e13\u0e30</span><span >\u00a0(th)</span> <span >(</span><span  lang=\"th-Latn\">k\u00e1-n\u00e1</span><span >)</span></li><li>Turkish: <span  lang=\"tr\">klik</span><span >\u00a0(tr)</span></li><li>Ukrainian: <span  lang=\"uk\">\u043a\u043b\u0456\u0301\u043a\u0430</span>\u00a0<span >f</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"uk-Latn\">kl\u00edka</span><span >)</span></li><li>Vietnamese: <span  lang=\"vi\">b\u1ecdn</span><span >\u00a0(vi)</span>, <span  lang=\"vi\">b\u00e8 l\u0169</span>, <span  lang=\"vi\">\u0111\u1ea3ng ph\u00e1i</span><span >\u00a0(vi)</span></li></ul></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "escalar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">escalar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">escalar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">escalant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">escalat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">escalada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">escalats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">escalades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escales</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escala</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escaleu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escali</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escali</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escaleu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escal\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escala</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escali</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escaleu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">escalin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "fechar1": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "treinador": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "colapso": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "coletar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>coletar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >coletar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >coletar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >coletar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coleto</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coleta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colet\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colet\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletamos</span><br/><span  lang=\"pt\">colet\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colet\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colet\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coleteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colet\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colet\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >coletar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >coletar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coleta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">colete</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coleteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">coletem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "combinar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">combinar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >combinar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">combinando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">combin\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">combinada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">combinao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">combinaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">combinaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">combino</span></td><td><span  lang=\"ast\">combines</span></td><td><span  lang=\"ast\">combina</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">combinaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">combin\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinabeis</span>, <span  lang=\"ast\">combinabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinasti</span>, <span  lang=\"ast\">combinesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinastis</span>, <span  lang=\"ast\">combinestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">combinare</span>, <span  lang=\"ast\">combinara</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinares</span>, <span  lang=\"ast\">combinaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinare</span>, <span  lang=\"ast\">combinara</span></td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">combin\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinareis</span>, <span  lang=\"ast\">combinarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinaren</span>, <span  lang=\"ast\">combinaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">combinar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">combinar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">combine</span></td><td><span  lang=\"ast\">combines</span>, <span  lang=\"ast\">combinas</span></td><td><span  lang=\"ast\">combine</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinen</span>, <span  lang=\"ast\">combinan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">combinare</span>, <span  lang=\"ast\">combinara</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinares</span>, <span  lang=\"ast\">combinaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinare</span>, <span  lang=\"ast\">combinara</span></td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">combin\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinareis</span>, <span  lang=\"ast\">combinarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">combinaren</span>, <span  lang=\"ast\">combinaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">combina</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">combin\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "venha": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "conforto": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "comando": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"center\"  style=\"background:#e2e4c0\">Declension of <i  lang=\"ro\"><strong >comando</strong></i></div><div ><table border=\"1px solid #000000\"  style=\"border-collapse:collapse; width:100%; background:#F0F0F0; text-align:center\"><tbody><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><td colspan=\"1\" style=\"width:15%;background:#e2e4cb\"></td><th style=\"width:21.25%;background:#e2e4cb\">indefinite articulation</th><th style=\"width:21.25%;background:#e2e4cb\">definite articulation</th><th style=\"width:21.25%;background:#e2e4cb\">indefinite articulation</th><th style=\"width:21.25%;background:#e2e4cb\">definite articulation</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#e2e4cb;border\">nominative/accusative</th><td>(un) <span  lang=\"ro\"><strong >comando</strong></span></td><td><span  lang=\"ro\">comandoul</span></td><td>(ni\u0219te) <span  lang=\"ro\">comandouri</span></td><td><span  lang=\"ro\">comandourile</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#e2e4cb\">genitive/dative</th><td>(unui) <span  lang=\"ro\"><strong >comando</strong></span></td><td><span  lang=\"ro\">comandoului</span></td><td>(unor) <span  lang=\"ro\">comandouri</span></td><td><span  lang=\"ro\">comandourilor</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#e2e4cb\">vocative</th><td colspan=\"2\"><span  lang=\"ro\">comandoule</span></td><td colspan=\"2\"><span  lang=\"ro\">comandourilor</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "Comente": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "comiss\u00e3o": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "comprometer-se": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "destruir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">destruir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">destruir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">destruint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">destru\u00eft</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">destru\u00efda</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">destru\u00efts</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">destru\u00efdes</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efa</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efa</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efres</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destruirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efssis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efssin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destru\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">destrueixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "detalhe": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "detectar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">detectar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">detectar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">detectant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">detectat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">detectada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">detectats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">detectades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecto</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecta</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecten</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detect\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecta</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detecteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">detectin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "determinar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">determinar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">determinar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">determinant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">determinat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">determinada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">determinats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">determinades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determino</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determines</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determina</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determineu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determini</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determini</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determineu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determin\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determina</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determini</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determineu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">determinin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "desenvolve": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "morrer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>morrer</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >morrer</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >morrer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">morreres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >morrer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">morrermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrerdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">morrendo</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">morrido</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">morridos</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">morrida</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">morridas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">morro</span></td><td><span  lang=\"gl\">morres</span></td><td><span  lang=\"gl\">morre</span></td><td><span  lang=\"gl\">morremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">morren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">morr\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">morr\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">morr\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">morriamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morriades</span></td><td><span  lang=\"gl\">morr\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">morr\u00edn</span></td><td><span  lang=\"gl\">morriches</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreu</span></td><td><span  lang=\"gl\">morremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrestes</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">morrera</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreras</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrera</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrerades</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">morrerei</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreriamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreriades</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrer\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">morra</span></td><td><span  lang=\"gl\">morras</span></td><td><span  lang=\"gl\">morra</span></td><td><span  lang=\"gl\">morramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrades</span></td><td><span  lang=\"gl\">morran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">morrese</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreses</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrese</span></td><td><span  lang=\"gl\">morr\u00e9semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morr\u00e9sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">morresen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >morrer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">morreres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >morrer</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">morrermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrerdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">morreren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">morre</span></td><td><span  lang=\"gl\">morra</span></td><td><span  lang=\"gl\">morramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrede</span></td><td><span  lang=\"gl\">morran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">morras</span></td><td><span  lang=\"gl\">morra</span></td><td><span  lang=\"gl\">morramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">morrades</span></td><td><span  lang=\"gl\">morran</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "escava\u00e7\u00e3o": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "discordo": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "desaparecer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>desaparecer</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-er</b> group.</li><li>The last letter <i>c</i> is changed to <i>\u00e7</i> depending on the following vowel, resulting in these four possible sequences: -\u00e7a-, -ce-, -ci- and -\u00e7o-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">acontecer</i>, <i  lang=\"pt\">amanhecer</i>, <i  lang=\"pt\">carecer</i>, <i  lang=\"pt\">conhecer</i>, <i  lang=\"pt\">descer</i>, <i  lang=\"pt\">esquecer</i>, <i  lang=\"pt\">merecer</i>, <i  lang=\"pt\">parecer</i>, <i  lang=\"pt\">reconhecer</i>, <i  lang=\"pt\">tecer</i>, <i  lang=\"pt\">vencer</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desaparecer</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desaparecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desaparecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7o</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparec\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparec\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareciam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareci</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceu</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecestes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparec\u00earamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparec\u00eareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecerei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecer\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecer\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecereis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecer\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecerias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecer\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecer\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceriam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecesses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparec\u00eassemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparec\u00easseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecessem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desaparecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapareceres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desaparecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desaparecei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desapare\u00e7am</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "desconto": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "descobrir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">descobrir</span></i> (third conjugation with -eix- infix, irregular past participle)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">descobert</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">descoberta</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">descoberts</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">descobertes</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobririen</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobr\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobrim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobriu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">descobreixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "discutir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">discutir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">discutir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">discutint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">discutit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">discutida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">discutits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">discutides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuties</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discut\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discutiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">discuteixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "n\u00e3o gosto": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "dispensar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"width:auto\"><div align=\"center\" >\u00a0 \u00a0 Conjugation of <i>dispensar</i></div><div ><table style=\"background:#F9F9F9;text-align:center;width:auto\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"2\"><b>dispensar</b></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e2e4c0;width:25%\">participle</th><th style=\"background:#e2e4c0;width:25%\">present</th><th style=\"background:#e2e4c0;width:25%\">perfect</th></tr><tr><td style=\"height:3em;background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensante</span></td><td style=\"height:3em;background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensate</span></td></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">active</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\">simple</th><th style=\"background:#c0cfe4\">perfect</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td style=\"height:3em;background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensa</span></td><td style=\"height:3em\"><span  lang=\"ia\">ha</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">past</th><td style=\"background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensava</span></td><td><span  lang=\"ia\">habeva</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td style=\"background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensara</span></td><td><span  lang=\"ia\">habera</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td style=\"background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensarea</span></td><td><span  lang=\"ia\">haberea</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperative</th><td style=\"background:#\"><span  lang=\"ia\">dispensa</span></td><td></td></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0e4c0\">passive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">simple</th><th style=\"background:#c0e4c0\">perfect</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td style=\"height:3em\"><span  lang=\"ia\">es</span> dispensate</td><td style=\"height:3em\"><span  lang=\"ia\">ha</span> <span  lang=\"ia\">essite</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">past</th><td><span  lang=\"ia\">esseva</span> dispensate</td><td><span  lang=\"ia\">habeva</span> <span  lang=\"ia\">essite</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">future</th><td><span  lang=\"ia\">essera</span> dispensate</td><td><span  lang=\"ia\">habera</span> <span  lang=\"ia\">essite</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">conditional</th><td><span  lang=\"ia\">esserea</span> dispensate</td><td><span  lang=\"ia\">haberea</span> <span  lang=\"ia\">essite</span> dispensate</td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperative</th><td><span  lang=\"ia\">sia</span> dispensate</td><td></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "exibi\u00e7\u00e3o": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "distribuir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">distribuir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">distribu\u00eft</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efda</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efts</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efdes</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efa</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efa</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efres</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribuirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efssis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efssin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efm</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribu\u00efu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">distribueixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "dividir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">dividir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">dividir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">dividint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dividit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dividida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dividits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dividides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividies</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divid\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dividiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">divideixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "do1": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "documento": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "dominar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">dominar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">dominar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">dominant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dominat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dominada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dominats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dominades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domino</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domines</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domina</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domineu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domini</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domini</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domineu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domin\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domina</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domini</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">domineu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dominin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "doar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>doar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >doar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >doar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">doares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >doar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">doarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">doando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">doado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">doados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">doada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">doadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">doo</span></td><td><span  lang=\"gl\">doas</span></td><td><span  lang=\"gl\">doa</span></td><td><span  lang=\"gl\">doamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doades</span></td><td><span  lang=\"gl\">doan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">doaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">doabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">doabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">doei</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">doou</span></td><td><span  lang=\"gl\">doamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">doara</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">doara</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">doarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">doar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">doar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">doar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">doar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">doar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">doariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">doar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">doe</span></td><td><span  lang=\"gl\">does</span></td><td><span  lang=\"gl\">doe</span></td><td><span  lang=\"gl\">doemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">doase</span></td><td><span  lang=\"gl\">doases</span></td><td><span  lang=\"gl\">doase</span></td><td><span  lang=\"gl\">do\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">do\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >doar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">doares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >doar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">doarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">doa</span></td><td><span  lang=\"gl\">doe</span></td><td><span  lang=\"gl\">doemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doade</span></td><td><span  lang=\"gl\">doen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">does</span></td><td><span  lang=\"gl\">doe</span></td><td><span  lang=\"gl\">doemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">doedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">doen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "d\u00favida": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "download": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left;\">Descendants of <i>download</i> in other languages</div><div  data-column-count=\"2\" style=\"text-align: left;\"><ul><li>Bengali: <span  lang=\"bn\">\u09a1\u09be\u0989\u09a8\u09b2\u09cb\u09a1</span> <span >(</span><span  lang=\"bn-Latn\">\u1e0daunlo\u1e0d</span><span >)</span><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r68481116\">.mw-parser-output .desc-arr[title]{cursor:help}.mw-parser-output .desc-arr[title=\"uncertain\"]{font-size:.7em;vertical-align:super}</style></li><li>Dutch: <span  lang=\"nl\">download</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>German: <span  lang=\"de\">Download</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>Hindi: <span  lang=\"hi\">\u0921\u093e\u0909\u0928\u0932\u094b\u0921</span> <span >(</span><span  lang=\"hi-Latn\">\u1e0d\u0101unlo\u1e0d</span><span >)</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>Italian: <span  lang=\"it\">download</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li></ul><ul><li>Japanese: <span  lang=\"ja\">\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9</span> <span >(</span><span >daunr\u014ddo</span><span >)</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>Korean: <span  lang=\"ko\">\ub2e4\uc6b4\ub85c\ub4dc</span> <span >(</span><span  lang=\"ko-Latn\">daunnodeu</span><span >)</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>Lao: <span  lang=\"lo\">\u0e94\u0eb2\u0ea7\u0ec2\u0eab\u0ebc\u0e94</span> <span >(</span><span  lang=\"lo-Latn\">d\u0101o l\u014dt</span><span >)</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>Portuguese: <span  lang=\"pt\">download</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li><li>Urdu: <span  lang=\"ur\">\u0688\u0627\u0624\u0646\u0644\u0648\u0688</span>\u200e <span >(</span><span  lang=\"ur-Latn\">\u1e0d\u0101unlo\u1e0d</span><span >)</span><link  rel=\"mw-deduplicated-inline-style\"/></li></ul></div></div>'></iframe>", "rascunho": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "arrastar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>arrastar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >arrastar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >arrastar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >arrastar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrasto</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrasta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastamos</span><br/><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arraste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arraste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrasteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrast\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >arrastar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >arrastar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrasta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arraste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arraste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrasteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">arrastem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "empate": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "Sonhe": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "vestir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">vestir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">vestir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">vestint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">vestit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">vestida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">vestits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">vestides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesties</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vest\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vestiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">vesteixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "beber": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >Conjugation of <i><span  lang=\"an\"><strong >beber</strong></span></i>\u00a0(second conjugation)</div><div ><table style=\"background:#F0F0F0;width:100%;padding:0.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\"\"><span  lang=\"an\"><strong >beber</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">bebiu, bebito</span></td><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">bebida, bebita</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">bebius, bebitos</span></td><td colspan=\"2\" style=\"\"><span  lang=\"an\">bebidas, bebitas</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">yo</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">t\u00fa</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">\u00e9l</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">nusatros</span><br/><span  lang=\"an\">nusatras</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">busatros</span><br/><span  lang=\"an\">busatras</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"an\">ellos</span>/<span  lang=\"an\">els</span><br/><span  lang=\"an\">ellas</span></th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebo</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebes</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebe</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebemos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebeba, bebebe</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebebas</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebeba</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebebanos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebebaz</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebeban</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebi\u00e9</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebi\u00e9s</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebi\u00f3</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebiemos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebiez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebioron, bebi\u00f3n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00e9</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00e1s</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00e1</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beberemos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beberez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00eda</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00edas</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00eda</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00edanos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00edaz</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beber\u00edan</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">yo</th><th style=\"background:#c0e4c0\">t\u00fa</th><th style=\"background:#c0e4c0\">\u00e9l</th><th style=\"background:#c0e4c0\">nusatros<br/>nusatras</th><th style=\"background:#c0e4c0\">busatros<br/>busatras</th><th style=\"background:#c0e4c0\">ellos/els<br/>ellas</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beba</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebas</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beba</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebamos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebaz</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">beban</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebese</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebeses</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebese</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebesenos</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebesez</span></td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebesen</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">t\u00fa</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">busatros<br/>busatras</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebe</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td style=\"\"><span  lang=\"an\">bebez</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "dirigir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">dirigir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dirigit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dirigida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dirigits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">dirigides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigies</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirig\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">dirigeixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "derrubar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>derrubar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >derrubar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >derrubar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >derrubar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">derrubando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">derrubado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">derrubados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">derrubada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">derrubadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">derrubo</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubas</span></td><td><span  lang=\"gl\">derruba</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubades</span></td><td><span  lang=\"gl\">derruban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">derrubaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">derrubei</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubou</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">derrubara</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubara</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">derrubarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">derrube</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrube</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derruben</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">derrubase</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubases</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubase</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrub\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrub\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >derrubar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >derrubar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">derruba</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrube</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubade</span></td><td><span  lang=\"gl\">derruben</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">derrubes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrube</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">derrubedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">derruben</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "seco": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "ganhar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >\u00a0 \u00a0 <img alt=\"Blason Languedoc.svg\" data-file-height=\"660\" data-file-width=\"600\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/14px-Blason_Languedoc.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/21px-Blason_Languedoc.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/28px-Blason_Languedoc.svg.png 2x\" width=\"14\"/> Lengadocian (Central Occitan)</div><div align=\"center\" ><table style=\"width: 100%; background:#F0F0F0\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">simple</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">compound</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"3\">ganhar</td><td colspan=\"3\">aver  <span  lang=\"oc\">ganhat</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhant</span></span></td><td colspan=\"3\"><b>use gerund of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</b></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhat</span></span></td><td colspan=\"3\">\u2014</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"7\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\">ieu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">el</th><th style=\"background:#c0cfe4\">nosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">vosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"oc\">ganhi</span></td><td><span  lang=\"oc\">ganhas</span></td><td><span  lang=\"oc\">ganha</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganham</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">ganhan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhavi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhavas</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhava</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e0vem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e0vetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhavan</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ri</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8res</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8t</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8rem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8retz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ron</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganharai</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhar\u00e0s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhar\u00e0</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganharem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganharetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhar\u00e0n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhari\u00e1i</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhari\u00e1s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhari\u00e1</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhariam</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhariatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhari\u00e1n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#F4C2C2\">conditional 2nd form</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ras</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganheram</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganheratz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ran</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#c0cfe4\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present tense of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">past anterior</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the preterite tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the future tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the conditional tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">que ieu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que tu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que el</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que nosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que vosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"oc\">ganhe</span></td><td><span  lang=\"oc\">ganhes</span></td><td><span  lang=\"oc\">ganhe</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">ganhen</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ssi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8sses</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8sse</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ssem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8ssetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganh\u00e8sson</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">past</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">nosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">vosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th></tr><tr><td></td><td><span  lang=\"oc\">ganha</span></td><td></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">ganhatz</span></span></td><th style=\"background:#F4C2C2\"><i><b>Now chiefly obsolete, still in use in some Limousin and Vivaro-Alpin dialects</b></i></th></tr><tr><td colspan=\"8\" style=\"text-align:left\"></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "comer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  id=\"Translations-in_a_race\"><div  style=\"text-align:left;\">in a race</div><div ><table  data-gloss=\"in a race\" role=\"presentation\" style=\"width:100%;\"><tbody><tr><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; width:48%; text-align:left;\"><ul><li>Russian: <span  lang=\"ru\">\u043f\u043e\u0434\u0430\u044e\u0301\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0434\u0435\u0301\u0436\u0434\u044b</span>\u00a0<span >m</abbr></span> <span >(</span><span  lang=\"ru-Latn\">podaj\u00fa\u0161\u010dij nad\u00e9\u017edy</span><span >)</span></li></ul></td><td style=\"width:1%;\"></td><td  style=\"background-color:#ffffe0; vertical-align:top; text-align:left; width:48%;\"><ul><li>Spanish: <span  lang=\"es\">puntero</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"es\">delantero</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >m</abbr></span>, <span  lang=\"es\">puntera</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span>, <span  lang=\"es\">delantera</span><span >\u00a0(es)</span>\u00a0<span >f</abbr></span></li></ul></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "editar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">editar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >editar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">editando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">edit\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">editada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">editao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">editaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">editaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">edito</span></td><td><span  lang=\"ast\">edites</span></td><td><span  lang=\"ast\">edita</span></td><td><span  lang=\"ast\">editamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">editen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">editaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">editabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">editaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">edit\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">editabeis</span>, <span  lang=\"ast\">editabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">editaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">editasti</span>, <span  lang=\"ast\">editesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">editemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">editastis</span>, <span  lang=\"ast\">editestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">editaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">editare</span>, <span  lang=\"ast\">editara</span></td><td><span  lang=\"ast\">editares</span>, <span  lang=\"ast\">editaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">editare</span>, <span  lang=\"ast\">editara</span></td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">edit\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">editareis</span>, <span  lang=\"ast\">editarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">editaren</span>, <span  lang=\"ast\">editaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">editar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">editaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">editar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">editar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">editar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">editar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">edite</span></td><td><span  lang=\"ast\">edites</span>, <span  lang=\"ast\">editas</span></td><td><span  lang=\"ast\">edite</span></td><td><span  lang=\"ast\">editemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">editen</span>, <span  lang=\"ast\">editan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">editare</span>, <span  lang=\"ast\">editara</span></td><td><span  lang=\"ast\">editares</span>, <span  lang=\"ast\">editaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">editare</span>, <span  lang=\"ast\">editara</span></td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">edit\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">editareis</span>, <span  lang=\"ast\">editarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">editaren</span>, <span  lang=\"ast\">editaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">edita</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">edit\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "educar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">educar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >educar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">educando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">educ\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">educada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">educao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">educaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">educaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">educo</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduques</span></td><td><span  lang=\"ast\">educa</span></td><td><span  lang=\"ast\">educamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educ\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduquen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">educaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">educabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">educaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">educ\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">educ\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educabeis</span>, <span  lang=\"ast\">educabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">educaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">eduqu\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">educasti</span>, <span  lang=\"ast\">eduquesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">educ\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduquemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educastis</span>, <span  lang=\"ast\">eduquestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">educaron</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">educare</span>, <span  lang=\"ast\">educara</span></td><td><span  lang=\"ast\">educares</span>, <span  lang=\"ast\">educaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">educare</span>, <span  lang=\"ast\">educara</span></td><td><span  lang=\"ast\">educ\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">educ\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educareis</span>, <span  lang=\"ast\">educarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">educaren</span>, <span  lang=\"ast\">educaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">educar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">educaremos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">educar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">educar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">educar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">educar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">eduque</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduques</span>, <span  lang=\"ast\">educas</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduque</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduquemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduqu\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">eduquen</span>, <span  lang=\"ast\">educan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">educare</span>, <span  lang=\"ast\">educara</span></td><td><span  lang=\"ast\">educares</span>, <span  lang=\"ast\">educaras</span></td><td><span  lang=\"ast\">educare</span>, <span  lang=\"ast\">educara</span></td><td><span  lang=\"ast\">educ\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">educ\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">educareis</span>, <span  lang=\"ast\">educarais</span></td><td><span  lang=\"ast\">educaren</span>, <span  lang=\"ast\">educaran</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">educa</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">educ\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "eleger": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>eleger</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular abundant verb of the <b>-er</b> group.</li><li>The last letter <i>g</i> is changed to <i>j</i> depending on the following vowel, resulting in these four possible sequences: -ja-, -ge-, -gi- and -jo-.</li><li>There are additional, shorter past participles, the masculine singular ending in -eito.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">eleger</i>, <i  lang=\"pt\">reeleger</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >eleger</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >eleger</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >eleger</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio irregular\">Short past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleito</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleitos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleita</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleitas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio regular\">Long past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleges</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elege</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleg\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleg\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegiam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegi</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeu</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegestes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleg\u00earamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleg\u00eareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegerei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleger\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleger\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegereis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleger\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegerias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleger\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleger\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeriam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegesses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleg\u00eassemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleg\u00easseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegessem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >eleger</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegeres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >eleger</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elege</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elegei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">eleja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">elejam</span></td></tr></tbody></table><ul><li> Usually used with auxiliary verbs ser and estar;</li><li> Usually used with auxiliary verbs haver and ter.</li></ul></div></div>'></iframe>", "o email": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "emergir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">emergir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">emergir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">emergint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">emergit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">emergida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">emergits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">emergides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergies</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emerg\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">emergeixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "enfatizar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>enfatizar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >enfatizar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >enfatizar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >enfatizar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiza</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizamos</span><br/><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatize</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatize</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiz\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >enfatizar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >enfatizar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatiza</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatize</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatize</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">enfatizem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "empregar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>empregar</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >empregar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >empregar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">empregares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >empregar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">empregarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">empregando</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">empregado</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">empregados</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">empregada</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">empregadas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">emprego</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregas</span></td><td><span  lang=\"gl\">emprega</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregades</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">empregaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregabas</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaba</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregabamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregabades</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaban</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">empreguei</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaches</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregou</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregastes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">empregara</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaras</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregara</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregarades</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">empregarei</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregariamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregariades</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregar\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">empregue</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregues</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregue</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">empregase</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregases</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregase</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreg\u00e1semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreg\u00e1sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregasen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >empregar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">empregares</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >empregar</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">empregarmos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregardes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregaren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">emprega</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregue</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregade</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">empregues</span></td><td><span  lang=\"gl\">empregue</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">empreguen</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "vazio": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "encontro": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "encorajar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>encorajar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >encorajar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >encorajar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >encorajar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajamos</span><br/><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraj\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >encorajar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >encorajar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encoraje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">encorajem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "fim": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "se empenhar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "real\u00e7ar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>real\u00e7ar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li>The last letter <i>\u00e7</i> is changed to <i>c</i> depending on the following vowel, resulting in these three possible sequences: -\u00e7a-, -ce- and -\u00e7o-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">alcan\u00e7ar</i>, <i  lang=\"pt\">come\u00e7ar</i>, <i  lang=\"pt\">la\u00e7ar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >real\u00e7ar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >real\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >real\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7armos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7arem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7adas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7o</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7avas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7avam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7amos</span><br/><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7astes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7arei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7areis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7arias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7aria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realce</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realce</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7asses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7asse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7assem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >real\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >real\u00e7ar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7armos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7arem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realce</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">real\u00e7ai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realce</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">realcem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "desfrutar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>desfrutar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desfrutar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desfrutar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desfrutar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfruto</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfruta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutamos</span><br/><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrute</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrute</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfruteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrut\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desfrutar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desfrutar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfruta</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrute</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrute</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfruteis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desfrutem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "garantir": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">garantir</span></i> (third conjugation with -eix- infix)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">garantir</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">garantint</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">garantit</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">garantida</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">garantits</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">garantides</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixo</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixes</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanties</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantia</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantien</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantir\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantir\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantir\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantirem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantireu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantires</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00edrem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00edreu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantir\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantir\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantirien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantissis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00eds</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00edssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garant\u00edssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantissin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteix</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixi</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garantiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">garanteixin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "digitar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i><span lang=\"ca\">digitar</span></i> (first conjugation)</div><div ><table style=\"width:100%;background:#F0F0F0;;padding:.3em\"><tbody><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">infinitive</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">digitar</span></td></tr><tr><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0;\">present participle</th><td colspan=\"5\" style=\";\"><span lang=\"ca\">digitant</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></td><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">masculine</th><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">feminine</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">digitat</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">digitada</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">digitats</span></td><td colspan=\"2\"><span lang=\"ca\">digitades</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#e2e4cb;\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4cb;\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#e2e4cb;;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4;\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4;\"></th><th style=\"background:#c0cfe4;\">jo</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0cfe4;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digito</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digites</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digita</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiten</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaves</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitava</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e0vem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e0veu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaven</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">future</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitar\u00e9</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitar\u00e0s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitar\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitarem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitareu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaran</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">preterite</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00ed</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitares</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e0</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e0rem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e0reu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaren</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4;\">conditional</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaries</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitaria</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitar\u00edem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitar\u00edeu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitarien</span></td></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0;\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0;\"></th><th style=\"background:#c0e4c0;\">jo</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">tu</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ell/ella<br/>vost\u00e8</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">nosaltres<br/>n\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#c0e4c0;\">ells/elles<br/>vost\u00e8s</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">present</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitin</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0;\">imperfect</th><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitessis</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e9s</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e9ssim</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digit\u00e9ssiu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitessin</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0;\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">nosaltres</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vosaltres<br/>v\u00f3s</th><th style=\"background:#e4d4c0;\">vost\u00e8s</th></tr><tr><td>\u2014</td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digita</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiti</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitem</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digiteu</span></td><td style=\";\"><span lang=\"ca\">digitin</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "entreter": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both\"><div align=\"left\" >Conjugation of <i>entreter</i> </div><div ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\" style=\"background:#F0F0F0;width:100%;text-align:left\"><tbody><tr><th style=\"background:#D1D1D1;min-width:7em\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#D1D1D1\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">person</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;min-width:7em\">third</th></tr><tr><th style=\"background:#e2c0c0\"><i>Infinitive</i></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e2c0c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">impersonal</th><td colspan=\"6\"><span  lang=\"gl\"><strong >entreter</strong></span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3d1d1\">personal</th><td><span  lang=\"gl\"><strong >entreter</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">entreteres</span></td><td><span  lang=\"gl\"><strong >entreter</strong></span></td><td><span  lang=\"gl\">entretermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreterdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreteren</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"background:#DDDDA0\"><i>Gerund</i></th></tr><tr><th style=\"background:#EEEEB0\"></th><td colspan=\"5\"><span  lang=\"gl\">entretendo</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e2e4c0\"><i>Past participle</i></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">masculine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">entretido</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">entretidos</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f3f5d1\">feminine</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">entretida</span></td><td colspan=\"3\"><span  lang=\"gl\">entretidas</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0cfe4\"><i>Indicative</i></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0cfe4\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">present</th><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1o</span></td><td><span  lang=\"gl\">entret\u00e9s</span></td><td><span  lang=\"gl\">entret\u00e9n</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretendes</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1en</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">imperfect</th><td><span  lang=\"gl\">entreti\u00f1a</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreti\u00f1as</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreti\u00f1a</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreti\u00f1amos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreti\u00f1ades</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreti\u00f1an</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">entretiven</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveches</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivo</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivemos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivestes</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveron</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">pluperfect</th><td><span  lang=\"gl\">entretivera</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveras</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivera</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveramos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiverades</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveran</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">future</th><td><span  lang=\"gl\">entreterei</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00e1</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreteremos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreteredes</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1dff5\">conditional</th><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00edas</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00eda</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreteriamos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreteriades</span></td><td><span  lang=\"gl\">entreter\u00edan</span></td></tr><tr><th style=\"background:#c0e4c0\"><i>Subjunctive</i></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eu</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#c0e4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">present</th><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1a</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1as</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1a</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1amos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1ades</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1an</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">preterite</th><td><span  lang=\"gl\">entretivese</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveses</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivese</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiv\u00e9semos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiv\u00e9sedes</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivesen</span></td></tr><tr><th style=\"background:#d1f5d1\">future</th><td><span  lang=\"gl\">entretiver</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveres</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiver</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretivermos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiverdes</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretiveren</span></td></tr><tr><th style=\"background:#e4d4c0\"><i>Imperative</i></th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2013</th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">ti</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">el</span>/<span  lang=\"gl\">ela</span>/<span  lang=\"gl\">Vde.</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">n\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">v\u00f3s</span></th><th style=\"background:#e4d4c0\"><span  lang=\"gl\">eles</span>/<span  lang=\"gl\">elas</span>/<span  lang=\"gl\">Vdes.</span></th></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">affirmative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">entret\u00e9n</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1a</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1amos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entretede, entretende</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1an</span></td></tr><tr><th style=\"background:#f5e5d1\">negative</th><td>\u2013</td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1as</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1a</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1amos</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1ades</span></td><td><span  lang=\"gl\">entrete\u00f1an</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "igual": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "escapar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">escapar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >escapar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">escapando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">escap\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">escapada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">escapao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">escapaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">escapaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">escapo</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapes</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapa</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">escapaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">escap\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapabeis</span>, <span  lang=\"ast\">escapabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapasti</span>, <span  lang=\"ast\">escapesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapastis</span>, <span  lang=\"ast\">escapestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">escaparon</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">escapare</span>, <span  lang=\"ast\">escapara</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapares</span>, <span  lang=\"ast\">escaparas</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapare</span>, <span  lang=\"ast\">escapara</span></td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">escap\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapareis</span>, <span  lang=\"ast\">escaparais</span></td><td><span  lang=\"ast\">escaparen</span>, <span  lang=\"ast\">escaparan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">escaparemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">escapar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">escapar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">escape</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapes</span>, <span  lang=\"ast\">escapas</span></td><td><span  lang=\"ast\">escape</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapen</span>, <span  lang=\"ast\">escapan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">escapare</span>, <span  lang=\"ast\">escapara</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapares</span>, <span  lang=\"ast\">escaparas</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapare</span>, <span  lang=\"ast\">escapara</span></td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">escap\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">escapareis</span>, <span  lang=\"ast\">escaparais</span></td><td><span  lang=\"ast\">escaparen</span>, <span  lang=\"ast\">escaparan</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">escapa</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">escap\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "estabelecer": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-er</i> verb <i>estabelecer</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-er</b> group.</li><li>The last letter <i>c</i> is changed to <i>\u00e7</i> depending on the following vowel, resulting in these four possible sequences: -\u00e7a-, -ce-, -ci- and -\u00e7o-.</li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">acontecer</i>, <i  lang=\"pt\">amanhecer</i>, <i  lang=\"pt\">carecer</i>, <i  lang=\"pt\">conhecer</i>, <i  lang=\"pt\">descer</i>, <i  lang=\"pt\">esquecer</i>, <i  lang=\"pt\">merecer</i>, <i  lang=\"pt\">parecer</i>, <i  lang=\"pt\">reconhecer</i>, <i  lang=\"pt\">tecer</i>, <i  lang=\"pt\">vencer</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >estabelecer</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >estabelecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >estabelecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecendo</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecido</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecidos</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecida</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecidas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7o</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleces</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecia</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelec\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelec\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleciam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleci</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceu</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecestes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecera</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelec\u00earamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelec\u00eareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecerei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecer\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecer\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecereis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecer\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecerias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecer\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecer\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceriam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecesses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecesse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelec\u00eassemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelec\u00easseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecessem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >estabelecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabeleceres</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >estabelecer</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecermos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecerdes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecerem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelece</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabelecei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7am</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7as</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7a</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7amos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7ais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">estabele\u00e7am</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "estimativa": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "Avalie": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "vai": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "desejar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div  style=\"clear:both; white-space: nowrap\"><div >\u00a0\u00a0Conjugation of the Portuguese <i>-ar</i> verb <i>desejar</i></div><div align=\"left\" ><table cellpadding=\"3\" cellspacing=\"0\"  style=\"background:#F6F6F6; text-align: left; border: 1px solid #999999;\"><tbody><tr><td colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999;\"><b>Notes</b>:<ul><li>This is a regular verb of the <b>-ar</b> group.</li><li ></li><li>Verbs with this conjugation include: <i  lang=\"pt\">amar</i>, <i  lang=\"pt\">cantar</i>, <i  lang=\"pt\">gritar</i>, <i  lang=\"pt\">marchar</i>, <i  lang=\"pt\">mostrar</i>, <i  lang=\"pt\">nadar</i>, <i  lang=\"pt\">parar</i>, <i  lang=\"pt\">participar</i>, <i  lang=\"pt\">retirar</i>, <i  lang=\"pt\">separar</i>, <i  lang=\"pt\">viajar</i>.</li></ul></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#B0B0B0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Singular</th><th colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0\">Plural</th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(eu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(tu)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(ele / ela / voc\u00ea)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">First-person<br/>(n\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Second-person<br/>(v\u00f3s)</th><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#D0D0D0; width:12.5%\">Third-person<br/>(eles / elas / voc\u00eas)</th></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#c498ff\"><i><span title=\"infinitivo\">Infinitive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo impessoal\">Impersonal</span></b></th><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desejar</strong></span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#a478df\"><b><span title=\"infinitivo pessoal\">Personal</span></b></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desejar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desejar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#98ffc4\"><i><span title=\"ger\u00fandio\">Gerund</span></i></th></tr><tr><td style=\"border: 1px solid #999999; background:#78dfa4\"></td><td colspan=\"6\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejando</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffc498\"><i><span title=\"partic\u00edpio passado\">Past participle</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Masculine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejado</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejados</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#dfa478\">Feminine</th><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejada</span></td><td colspan=\"3\" style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejadas</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0dff4\"><i><span title=\"indicativo\">Indicative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"presente\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejo</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">deseja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejais</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejavas</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejava</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desej\u00e1vamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desej\u00e1veis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejavam</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito perfeito\">Preterite</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaste</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejou</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejamos</span><br/><span  lang=\"pt\">desej\u00e1mos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejastes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"pret\u00e9rito mais-que-perfeito simples\">Pluperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaras</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejara</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desej\u00e1ramos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desej\u00e1reis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaram</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0bfd4\"><span title=\"futuro do presente\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejarei</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejar\u00e1s</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejar\u00e1</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaremos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejareis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejar\u00e3o</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#ffffaa\"><i><span title=\"condicional / futuro do pret\u00e9rito\">Conditional</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#ddddaa\"></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejarias</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejaria</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejar\u00edamos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejar\u00edeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejariam</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#d0f4d0\"><i><span title=\"conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Subjunctive</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"presente do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Present</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">deseje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">deseje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"pret\u00e9rito imperfeito do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Imperfect</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejasses</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejasse</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desej\u00e1ssemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desej\u00e1sseis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejassem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#b0d4b0\"><span title=\"futuro do conjuntivo (pt) / subjuntivo (br)\">Future</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desejar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejares</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\"><strong >desejar</strong></span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejarmos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejardes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejarem</span></td></tr><tr><th colspan=\"7\" style=\"border: 1px solid #999999; background:#f4e4d0\"><i><span title=\"imperativo\">Imperative</span></i></th></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo afirmativo\">Affirmative</span></th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">deseja</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">deseje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejai</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejem</span></td></tr><tr><th style=\"border: 1px solid #999999; background:#d4c4b0\"><span title=\"imperativo negativo\">Negative</span> (n\u00e3o)</th><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\">-</td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejes</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">deseje</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejemos</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejeis</span></td><td style=\"border: 1px solid #999999; vertical-align: top;\"><span  lang=\"pt\">desejem</span></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "testemunha": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "maravilha": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "trabalhar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div align=\"left\" >\u00a0 \u00a0 <img alt=\"Blason Languedoc.svg\" data-file-height=\"660\" data-file-width=\"600\" decoding=\"async\" height=\"15\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/14px-Blason_Languedoc.svg.png\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/21px-Blason_Languedoc.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Blason_Languedoc.svg/28px-Blason_Languedoc.svg.png 2x\" width=\"14\"/> Lengadocian (Central Occitan)</div><div align=\"center\" ><table style=\"width: 100%; background:#F0F0F0\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\"></th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">simple</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#e2e4c0\">compound</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td colspan=\"3\">trabalhar</td><td colspan=\"3\">aver  <span  lang=\"oc\">trabalhat</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhant</span></span></td><td colspan=\"3\"><b>use gerund of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</b></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td colspan=\"3\"><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhat</span></span></td><td colspan=\"3\">\u2014</td></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"background:#C0C0C0\">person</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">singular</th><th colspan=\"3\" style=\"background:#C0C0C0\">plural</th></tr><tr><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">first</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">second</th><th style=\"background:#C0C0C0;width:12.5%\">third</th></tr><tr><th rowspan=\"7\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"background:#c0cfe4\"></th><th style=\"background:#c0cfe4\">ieu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">tu</th><th style=\"background:#c0cfe4\">el</th><th style=\"background:#c0cfe4\">nosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">vosautres</th><th style=\"background:#c0cfe4\">eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"oc\">trabalhi</span></td><td><span  lang=\"oc\">trabalhas</span></td><td><span  lang=\"oc\">trabalha</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalham</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">trabalhan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhavi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhavas</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhava</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e0vem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e0vetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhavan</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ri</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8res</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8t</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8rem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8retz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ron</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalharai</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhar\u00e0s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhar\u00e0</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalharem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalharetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhar\u00e0n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhari\u00e1i</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhari\u00e1s</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhari\u00e1</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhariam</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhariatz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhari\u00e1n</span></span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#F4C2C2\">conditional 2nd form</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ras</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ra</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalheram</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalheratz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ran</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"5\" style=\"background:#c0cfe4\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present tense of <i  lang=\"oc\">aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">past anterior</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the preterite tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the future tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional perfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the conditional tense of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"3\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"background:#c0e4c0\"></th><th style=\"background:#c0e4c0\">que ieu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que tu</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que el</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que nosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que vosautres</th><th style=\"background:#c0e4c0\">que eles</th></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"oc\">trabalhe</span></td><td><span  lang=\"oc\">trabalhes</span></td><td><span  lang=\"oc\">trabalhe</span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\">trabalhen</span></td></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ssi</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8sses</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8sse</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ssem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8ssetz</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalh\u00e8sson</span></span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">compound<br/>tenses</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">past</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the present subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th rowspan=\"1\" style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">pluperfect</th><th colspan=\"6\" style=\"background:#C0C0C0\">use the imperfect subjunctive of <i>aver</i> + past participle</th></tr><tr><th colspan=\"2\" rowspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">tu</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th><th style=\"background:#e4d4c0\">nosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">vosautres</th><th style=\"background:#e4d4c0\">\u2014</th></tr><tr><td></td><td><span  lang=\"oc\">trabalha</span></td><td></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhem</span></span></td><td><span  lang=\"oc\"><span  lang=\"oc\">trabalhatz</span></span></td><th style=\"background:#F4C2C2\"><i><b>Now chiefly obsolete, still in use in some Limousin and Vivaro-Alpin dialects</b></i></th></tr><tr><td colspan=\"8\" style=\"text-align:left\"></td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "preocupar": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='<div ><div  style=\"text-align: left\">Conjugation of <i  lang=\"ast\">preocupar</i></div><div ><table  style=\"background:#F0F0F0;width:100%\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">infinitive</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\"><strong >preocupar</strong></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">gerund</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span  lang=\"ast\">preocupando</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background:#e2e4c0\">past participle</th><td align=\"center\" colspan=\"6\"><span >m</abbr></span> <span  lang=\"ast\">preocup\u00e1u</span>, <span >f</abbr></span> <span  lang=\"ast\">preocupada</span>, <span >n</abbr></span> <span  lang=\"ast\">preocupao</span>, <span >m</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">preocupaos</span>, <span >f</abbr>\u00a0pl</abbr></span> <span  lang=\"ast\">preocupaes</span></td></tr><tr style=\"background:#C0C0C0\"><th colspan=\"2\">person</th><th style=\"width:12.5%\">first singular<br/>yo</th><th style=\"width:12.5%\">second singular<br/>tu</th><th style=\"width:12.5%\">third singular<br/>\u00e9l/elli</th><th style=\"width:12.5%\">first plural<br/>nosotros/n\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">second plural<br/>vosotros/v\u00f3s</th><th style=\"width:12.5%\">third plural<br/>ellos</th></tr><tr><th rowspan=\"6\" style=\"background:#c0cfe4\">indicative</th><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">present</th><td><span  lang=\"ast\">preocupo</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupes</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupa</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e1is</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupen</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">preocupaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupabes</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupaba</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e1bemos</span>, <span  lang=\"ast\">preocup\u00e1bamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupabeis</span>, <span  lang=\"ast\">preocupabais</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupaben</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">preterite</th><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupasti</span>, <span  lang=\"ast\">preocupesti</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00f3</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupastis</span>, <span  lang=\"ast\">preocupestis</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocuparon</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">pluperfect</th><td><span  lang=\"ast\">preocupare</span>, <span  lang=\"ast\">preocupara</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupares</span>, <span  lang=\"ast\">preocuparas</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupare</span>, <span  lang=\"ast\">preocupara</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">preocup\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupareis</span>, <span  lang=\"ast\">preocuparais</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocuparen</span>, <span  lang=\"ast\">preocuparan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">future</th><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00e9</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00e1s</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00e1</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocuparemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00e1n</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0cfe4\">conditional</th><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00edes</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00eda</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00edemos</span>, <span  lang=\"ast\">preocupar\u00edamos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00edeis</span>, <span  lang=\"ast\">preocupar\u00edais</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupar\u00eden</span></td></tr><tr><th rowspan=\"2\" style=\"background:#c0e4c0\">subjunctive</th><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">present</th><td><span  lang=\"ast\">preocupe</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupes</span>, <span  lang=\"ast\">preocupas</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupe</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupemos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e9is</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupen</span>, <span  lang=\"ast\">preocupan</span></td></tr><tr><th style=\"height:3em;background:#c0e4c0\">imperfect</th><td><span  lang=\"ast\">preocupare</span>, <span  lang=\"ast\">preocupara</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupares</span>, <span  lang=\"ast\">preocuparas</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupare</span>, <span  lang=\"ast\">preocupara</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e1remos</span>, <span  lang=\"ast\">preocup\u00e1ramos</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocupareis</span>, <span  lang=\"ast\">preocuparais</span></td><td><span  lang=\"ast\">preocuparen</span>, <span  lang=\"ast\">preocuparan</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"height:3em;background:#e4d4c0\">imperative</th><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">preocupa</span></td><td>\u2014</td><td>\u2014</td><td><span  lang=\"ast\">preocup\u00e1i</span></td><td>\u2014</td></tr></tbody></table></div></div>'></iframe>", "gostaria": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "ferimento": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>", "Escreva": "<iframe width=\"550px\" height=\"350px\" srcdoc='None'></iframe>"}